<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Human–computer interaction on madd0's tech blog</title><link>/categories/humancomputer-interaction/</link><description>Recent content in Human–computer interaction on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 17 Aug 2012 11:35:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/humancomputer-interaction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Contrôlez vos appareils avec des plantes multi-touch</title><link>/2012/08/17/controlez-vos-appareils-avec-des-plantes-multi-touch/</link><pubDate>Fri, 17 Aug 2012 11:35:11 +0000</pubDate><guid>/2012/08/17/controlez-vos-appareils-avec-des-plantes-multi-touch/</guid><description>Les écrans tactiles c&amp;rsquo;est so 2011 et, de toutes manières, la tablette que j&amp;rsquo;avais dans le salon n&amp;rsquo;était pas feng shui donc j&amp;rsquo;ai dû la remplacer par une fougère. Comment je vais faire pour contrôler ma télé, ma musique, le chauffage, etc. vous demandez-vous ? Ben, avec la fougère bien sûr !
OK, je n&amp;rsquo;en suis pas encore là ; ma fougère a trouvé que mon appart&amp;rsquo; était trop sombre, donc je l&amp;rsquo;ai donnée et je ne contrôle pas mon appart&amp;rsquo; via tablette (pas encore).</description></item><item><title>Partially Coloured TextBlock</title><link>/2011/03/03/partially-colored-textblock/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2011 14:19:19 +0000</pubDate><guid>/2011/03/03/partially-colored-textblock/</guid><description>I stumbled upon an interesting question on StackOverflow where someone is using a series of TextBlocks in a StackPanel to show them side by side and would like part of the displayed text to be coloured with one colour and the rest with another.
There has got to be a thousand ways to do this, but it got me thinking of how I would do it, and especially, how to do it quickly because I have a job besides StackOverflow Here’s my take on the problem.</description></item><item><title>A propos du clavier AZERTY...</title><link>/2005/09/24/a-propos-du-clavier-azerty/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2005 20:10:12 +0000</pubDate><guid>/2005/09/24/a-propos-du-clavier-azerty/</guid><description>J’ai un clavier suisse. Avec mon clavier je peux très facilement écrire tous les caractères de toutes les langues que je connais, ou au moins la plupart, mais surtout je peux écrire tous les caractères dont j’ai besoin. En plus, il est, à quelques touches près, identique à la plupart des autres claviers que je connais.
Quand je suis arrivé en France j’ai découvert le clavier AZERTY, et depuis, je me suis toujours demandé comment on pouvait écrire avec ça…</description></item></channel></rss>