<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vista on madd0's tech blog</title><link>/tag/vista/</link><description>Recent content in Vista on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 02 Mar 2007 21:59:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tag/vista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>My Windows Vista is finally complete</title><link>/2007/03/02/my-windows-vista-is-finally-complete/</link><pubDate>Fri, 02 Mar 2007 21:59:58 +0000</pubDate><guid>/2007/03/02/my-windows-vista-is-finally-complete/</guid><description>As you probably read before in my blog, I’ve had a crippled version of Windows Vista since I installed it. Microsoft calls it the “N” version.
Well, as of yesterday, my Windows is complete!
Microsoft is pushing the Nsku Media Restore Pack for Vista x86 (KB925749) through Windows Update. A “recommended” update described as:
Media Restore Pack (MRP) and Format Restore Pack (FRP) are non-discoverable, regulated releases required to satisfy consent decree agreements for Windows sale in certain markets.</description></item><item><title>Mise à niveau vers Windows NT 6.0 (alias Windows Vista)</title><link>/2007/01/06/mise-agrave-niveau-vers-windows-nt-60-alias-windows-vista/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2007 09:53:54 +0000</pubDate><guid>/2007/01/06/mise-agrave-niveau-vers-windows-nt-60-alias-windows-vista/</guid><description>Ca y est, je l’ai fait ! Windows NT 6.0, ou Windows Vista (ou encore Windows VI, comme j’aime bien l’appeler) est, depuis hier soir, mon SE principal.
Ca s’est fait beaucoup plus tôt que prévu, mais XP ne m’a pas vraiment laissé le choix : j’ignore comment, mais la base de registre a été corrompue après une défragmentation du disque dur et je n’ai pas été assez intelligent pour la réparer correctement (j’aurais pu utiliser ma partition Vista RC2 pour rechercher une version propre du registre dans le dossier System Volume Information, mais à la place j’ai démarré XP avec un registre par défaut que j’ai récupéré en utilisant la Console de Récupération et qui a remplacé le registre qui marchait…)</description></item></channel></rss>