<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Learning on madd0's tech blog</title><link>/tags/learning/</link><description>Recent content in Learning on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2011 15:08:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La poche nounours pour les tranfusions chez les enfants, ou Pourquoi il est impératif d'apprendre aux enfants à se servir d'Internet</title><link>/2011/02/09/la-poche-nounours-pour-les-tranfusions-chez-les-enfants-ou-pourquoi-il-est-impeacuteratif-dapprendre-aux-enfants-agrave-se-servir-dinternet/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2011 15:08:16 +0000</pubDate><guid>/2011/02/09/la-poche-nounours-pour-les-tranfusions-chez-les-enfants-ou-pourquoi-il-est-impeacuteratif-dapprendre-aux-enfants-agrave-se-servir-dinternet/</guid><description>teddybearbllod Vous voyez cette poche de sang ?
Je l’ai trouvée sur un site de design. Ma source prétend qu&amp;rsquo;elle a été conçue par les designers Dunne &amp;amp; Raby pour les transfusions de sang chez les enfants.
Elle n&amp;rsquo;invente rien ; c&amp;rsquo;est sa source à elle, le site Who killed Bambi, qui parle pour la première fois de transfusion pédiatrique—les sites en amont n&amp;rsquo;en parlent pas.
Le site des designers ne confirme pas que le projet soit vraiment destiné aux enfants.</description></item><item><title>“The Art &amp;amp; Science Of CSS” FREE Download through Twitter</title><link>/2008/11/27/ldquothe-art-amp-science-of-cssrdquo-free-download-through-twitter/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2008 16:13:25 +0000</pubDate><guid>/2008/11/27/ldquothe-art-amp-science-of-cssrdquo-free-download-through-twitter/</guid><description>Sitepoint is giving away its book The Art &amp;amp; Science of CSS during a two-week “Twitaway” (5 days left as of the writing of this post).
The book looks pretty interesting from what I browsed when I got it a few minutes ago, so I actually recommend it at least as a quick reference for some pretty useful CSS techniques.
What do you have to do to get it? This is where it gets interesting:</description></item></channel></rss>