<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google on madd0's tech blog</title><link>https://blog.madd0.com/tag/google/</link><description>Recent content in Google on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2012 18:36:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.madd0.com/tag/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>En vrac mardi 10 janvier 2012</title><link>https://blog.madd0.com/2012/01/10/en-vrac-mardi-10-janvier-2012/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2012 18:36:56 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/01/10/en-vrac-mardi-10-janvier-2012/</guid><description>Est-ce la peine de préciser que la nouvelle du jour c&amp;rsquo;est le lancement des offres Free Mobile ?
Free Mobile À des prix qui semblent dérisoires (€19,99, €15,99, €2 ou €0), vu ce que l&amp;rsquo;on paie aujourd&amp;rsquo;hui, Free fait son entrée dans le marché du mobile. Comme tout le monde en a déjà parlé, je vous laisse aller en lire plus ailleurs ; par exemple, chez Korben qui a fait un beau résumé de la conférence de presse.</description></item><item><title>Surfez avec Chrome et faites une bonne action</title><link>https://blog.madd0.com/2010/12/15/surfez-avec-chrome-et-faites-une-bonne-action/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 18:23:41 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/12/15/surfez-avec-chrome-et-faites-une-bonne-action/</guid><description>Du 15 au 19 décembre, Google lance la campagne Chrome for a Cause : pour chaque onglet que vous ouvrez dans Google Chrome, Google contribuera (dans la limite d’un million de dollars) à une des cinq institutions caritatives choisies.
Selon le nombre d’onglets que vous ouvrez, vous pourrez contriuber de la manière suivante :
10 onglets = 1 arbre planté (The Nature Conservancy) 10 onglets = 1 livre publié et donné (Room to Read) 25 onglets = 1 vaccin offert (Médecins Sans Frontières) 100 onglets = 1 pied carré (0,09 m2) d’abri construit (Un techo para mi país) 200 onglets = 1 an d’eau propre pour une personne (charity: water) Les onglets sont mesurés par une extension qui vous demandera, à la fin de la journée, à quelle institution(s) vous souhaitez faire don de vos onglets.</description></item><item><title>Un clavier virtuel pour vos recherches Google</title><link>https://blog.madd0.com/2010/04/21/un-clavier-virtuel-pour-vos-recherches-google/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 08:51:55 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/04/21/un-clavier-virtuel-pour-vos-recherches-google/</guid><description>Il m’est déjà arrivé de me retrouver, installées sur mon PC, plusieurs configurations de clavier : grecque, cyrillique, chinoise, coréenne, … Pourquoi ? Parce que je suis curieux et parce que j’aime bien les langues. Par contre, je vous l’accorde, ce ne sont pas des claviers que j’utilise tous les jours ; d’ailleurs, souvent je n’ai installé ces différents claviers que pour faire une ou deux recherches sur Internet.
Aujourd’hui Google sort une nouvelle fonctionnalité sur certains de ces sites qui rend cette manipulation inutile : des claviers virtuels pour des langues non-latines, telles que le grec, le russe, l’arabe, le thaï et bien d’autres.</description></item><item><title>Tasks and Text Messaging Come to Gmail</title><link>https://blog.madd0.com/2008/12/11/tasks-and-text-messaging-come-to-gmail/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2008 07:08:44 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/12/11/tasks-and-text-messaging-come-to-gmail/</guid><description>Anina from 360°Fashion seemed to go a bit off-topic this week at Le Web when she asked one of the Google executives when we could expect to see task or “to do” lists in Gmail. Well, by what I can only hope is coincidence, it would seem that she wasn’t that off-topic after all. Today Gmail Labs is launching task lists and text messaging within Gmail.
With a keyboard shortcut to create tasks from mail (Ctrl+T) this is exactly what I needed.</description></item><item><title>Opening twhirl Links in Google Chrome</title><link>https://blog.madd0.com/2008/11/06/opening-twhirl-links-in-google-chrome/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2008 10:41:03 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/11/06/opening-twhirl-links-in-google-chrome/</guid><description>In spite of its bugs, I’ve been using Google Chrome as my main browser for a while now; mainly because it is generally fast and because it allows me to kill Flash whenever it bugs (often) without having to kill the whole browser.
I also use Windows Vista because I like it and it doesn’t feel slower than XP even on my computer.
Finally, I use twhirl to follow my Twitter friends.</description></item><item><title>Why is Google better than Live Search?</title><link>https://blog.madd0.com/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 04:23:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search/</guid><description>One word: relevance.
I was looking for information on WPF/e (now Silverlight) today and, without thinking twice, I went to Google to find it. However, after seeing how good the results were for this Microsoft technology, I thought I go take a look at the Redmond-giant’s own search engine and see how it performed.
Disappointing, to say the least.
Take a look at the results (I’m shrinking them to put them side by side, but you can click to see them better):</description></item><item><title>Pourquoi Google est meilleur que Live Search ?</title><link>https://blog.madd0.com/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search-fr/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 04:08:48 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search-fr/</guid><description>Un mot : pertinence.
Je cherchais des informations sur WPF/e (désormais Silverlight) aujourd’hui et, sans y réfléchir deux fois, je suis allé les trouver sur Google. Cependant, après avoir vu combien les résultats de cette recherche d’une technologie Microsoft étaient excellents, je me suis dit que j’irais voir ce que ça donnait du côté du moteur de recherche du géant de Redmond.
Décevant, pour ne pas dire autre chose.
Regardez les résultats (j’ai réduit les images pour les mettre côte à côte, mais vous pouvez cliquer pour les voir en grand) :</description></item><item><title>¿Por qué Google es mejor que Live Search?</title><link>https://blog.madd0.com/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search-es/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 04:08:11 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search-es/</guid><description>Una palabra: pertinencia.
Hoy estaba buscando información sobre WPF/e (ahora Silverlight) y, sin pensarlo dos veces, fui a Google para encontrarla. Sin embargo, después de ver que tan buenos fueron los resultados de la búsqueda de esta tecnología Microsoft, decidí darme una vuelta por el motor del gigante de Redmond para comparar.
Decepcionante, cuanto mucho.
Vean los resultados (reduje las imágenes para ponerlas a la par, pero se puede hacer clic para verlas mejor):</description></item><item><title>Interesting Google search results</title><link>https://blog.madd0.com/2006/11/13/interesting-google-search-results/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2006 23:08:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2006/11/13/interesting-google-search-results/</guid><description>Have fun:</description></item><item><title>Résultats intéressants de recherches sur Google</title><link>https://blog.madd0.com/2006/11/13/interesting-google-search-results-fr/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2006 23:08:17 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2006/11/13/interesting-google-search-results-fr/</guid><description>Amusez-vous bien :</description></item></channel></rss>