<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Firefox on madd0's tech blog</title><link>/tags/firefox/</link><description>Recent content in Firefox on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2006 13:51:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/firefox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le meilleur navigateur sur le marché</title><link>/2006/11/04/best-browser-out-there-fr/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2006 13:51:53 +0000</pubDate><guid>/2006/11/04/best-browser-out-there-fr/</guid><description>Si vous lisez ce blog vous avez probablement déjà téléchargé et installé la toute dernière version d’Internet Explorer et/ou Firefox et arbitrairement choisi votre camp dans la Guerre des navigateurs.
Toutefois, si vous voulez vérifier que vous avez fait le bon choix, je vous conseille de jeter un coup d’œil aux résultats obtenus par Long Zheng dans sa comparaison la plus juste et définitive des navigateurs.</description></item><item><title>Best browser out there</title><link>/2006/11/04/best-browser-out-there/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2006 13:51:09 +0000</pubDate><guid>/2006/11/04/best-browser-out-there/</guid><description>So, if you&amp;rsquo;re reading this blog you have probably already downloaded and installed the latest version of Internet Explorer and/or Firefox and arbitrarily taken sides in the raging Browser Wars.
Well, if you need/want to verify that you&amp;rsquo;ve made the right choice take a look at the results of Long Zheng&amp;rsquo;s fairest and most definite browser comparison.
Comments: Colan Kotpersky - Nov 4, 2008
Whats up with best browser, browsers are becoming unimportant, its the content and the applications that counts in my opinion and neither Fox or IE or Other Browser people are thinking about this.</description></item><item><title>El mejor navegador disponible</title><link>/2006/11/04/best-browser-out-there-es/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2006 13:51:05 +0000</pubDate><guid>/2006/11/04/best-browser-out-there-es/</guid><description>Si está leyendo este blog probablemente ya ha bajado e instalado las últimas versiones de Internet Explorer y/o Firefox y tomado partido arbitrariamente en la Guerra de navegadores.
Bueno, si quiere/necesita verificar que ha escogido correctamente, le recomiendo ver los resultados obtenido por Long Zheng en su comparación justa y definitiva de navigadores.</description></item><item><title>Recherchez à la manière Firefox sous Internet Explorer</title><link>/2006/10/21/recherchez-agrave-la-maniegravere-firefox-sous-internet-explorer/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 12:45:43 +0000</pubDate><guid>/2006/10/21/recherchez-agrave-la-maniegravere-firefox-sous-internet-explorer/</guid><description>Que vous utilisiez Internet Explorer en tant que navigateur principal ou simplement comme un dernier recours, si vous avez déjà utilisé Firefox, sa fonctionnalité de recherche vous manque probablement lorsque vous “travaillez” sous IE.
Plus maintenant ! La IE team a publié sur leur blog une liste de Must Have Add-Ons for IE7 (add-ons indispensables pour IE7, mais ils marchent aussi avec les versions précédentes ) et parmi eux se trouve Inline Search, un add-on qui remplace Ctrl+F (mais pas Edit &amp;gt; Find on this Page) avec une barre à outils avec la même fonctionnalité de Firefox.</description></item></channel></rss>