<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software on madd0's tech blog</title><link>/tags/software/</link><description>Recent content in Software on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 08 Jan 2012 15:03:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Driver Azure Table Storage pour LINQPad</title><link>/2012/01/08/driver-azure-table-storage-pour-linqpad/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2012 15:03:54 +0000</pubDate><guid>/2012/01/08/driver-azure-table-storage-pour-linqpad/</guid><description>Vous connaissez LINQPad ? Scott Hanselman le recommande systématiquement dans liste annuelle d’outils pour développeurs. En ce qui me concerne, je m’en sers pratiquement tous les jours—enfin, quand je développe.
À la base, c’est un logiciel qui vous permet d’exécuter des requêtes Linq :
Mais ça permet aussi d’exécuter des bouts de code arbitraires, juste pour voir ce que ça donne :
La fonctionnalité que j’utilise le plus c’est définitivement celle-ci, mais ces derniers temps je travaille de plus en plus avec Windows Azure et notamment Table Storage.</description></item><item><title>Accessing Sysinternals Tools Has Never Been Easiser</title><link>/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 06:46:40 +0000</pubDate><guid>/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser/</guid><description>Do you know the Sysinternals tools?
You probably do if you&amp;rsquo;re an IT pro or a developer. For those who don&amp;rsquo;t, it&amp;rsquo;s a series of free utilities written by Mark Russinovich that are essential to manage, troubleshoot and diagnose your Windows systems and applications. I even need one of the Sysinternals tools for my classes: ZoomIt allows you to zoom and draw on the screen.
Microsoft acquired Sysinternals some time ago and since then the tools have been available, always for free of course, from the TechNet website.</description></item><item><title>Acceder a las herramientas Sysinternals nunca fue tan fácil</title><link>/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-es/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 06:46:31 +0000</pubDate><guid>/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-es/</guid><description>¿Conocen las herramientas Sysinternals?
Probablemente sea el caso si son profesionales de la informática o desarrolladores. Para aquellos que no conocen, se trata de una serie de herramientas gratis escritas por Mark Russinovich que son esenciales para administrar, diagnosticar y reparar sus sistemas y aplicaciones Windows. Yo inclusive necesito una de las herramientas Sysinternals para mis clases: ZoomIt permite magnificar y dibujar en la pantalla.
Microsoft adquirió Sysinternals hace un tiempo y desde entonces los programas han estado disponibles, gratis por supuesto, en la página de TechNet.</description></item><item><title>Ça n'a jamais été aussi facile d'accéder aux outils Sysinternals</title><link>/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-fr/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 06:46:26 +0000</pubDate><guid>/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-fr/</guid><description>Connaissez-vous les outils Sysinternals ?
C&amp;rsquo;est probablement le cas si vous êtes professionel de l&amp;rsquo;informatique ou développeur. Pour ceux qui ne connaissent pas, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une série d&amp;rsquo;utilitaires gratuits écrits par Mark Russinovich qui sont indispensables pour gérer, dépanner et diagnostiquer vos systèmes et applications Windows. J&amp;rsquo;ai même besoin de l&amp;rsquo;un des outils Sysinternals pour mes cours : ZoomIt vous permet de zoomer et de dessiner à l&amp;rsquo;écran.
Microsoft a racheté Sysinternals il y a quelque temps et depuis les outils ont été disponibles, toujours gratuitement bien sûr, sur le site TechNet.</description></item><item><title>Wow, what a day!</title><link>/2006/11/10/wow-what-a-day/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2006 13:51:21 +0000</pubDate><guid>/2006/11/10/wow-what-a-day/</guid><description>In the good sense of course… Today was a great day! It was a day of discovery, of rediscovery, of new things in general.
So, what’s all the excitement about?, you might wonder. Well, let’s see, more or less in order:
I might be onto a gig in Malaysia, how cool is that?
I was one of the winners of the Trick-or-Treat category in MAKE’s Halloween contest! I get the latest issue of MAKE magazine.</description></item><item><title>Recherchez à la manière Firefox sous Internet Explorer</title><link>/2006/10/21/recherchez-agrave-la-maniegravere-firefox-sous-internet-explorer/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 12:45:43 +0000</pubDate><guid>/2006/10/21/recherchez-agrave-la-maniegravere-firefox-sous-internet-explorer/</guid><description>Que vous utilisiez Internet Explorer en tant que navigateur principal ou simplement comme un dernier recours, si vous avez déjà utilisé Firefox, sa fonctionnalité de recherche vous manque probablement lorsque vous “travaillez” sous IE.
Plus maintenant ! La IE team a publié sur leur blog une liste de Must Have Add-Ons for IE7 (add-ons indispensables pour IE7, mais ils marchent aussi avec les versions précédentes ) et parmi eux se trouve Inline Search, un add-on qui remplace Ctrl+F (mais pas Edit &amp;gt; Find on this Page) avec une barre à outils avec la même fonctionnalité de Firefox.</description></item></channel></rss>