<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TED on madd0's tech blog</title><link>/tags/ted/</link><description>Recent content in TED on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2011 07:38:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/ted/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les enfants et la vie privée à TEDx</title><link>/2011/04/04/les-enfants-et-la-vie-priveacutee-agrave-tedx/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2011 07:38:39 +0000</pubDate><guid>/2011/04/04/les-enfants-et-la-vie-priveacutee-agrave-tedx/</guid><description>J’étais sur le point de faire un “Mark all as read” sur les billets restants dans la catégorie “High noise” de mes flux RSS, quand j’ai remarqué la vidéo de Cory Doctrow à TEDx Observer. Elle a attiré mon attention parce qu’elle parle essentiellement de la même chose que mon avant-dernier billet : les enfants et Internet.
Je n’ai pas d’enfants et je ne compte pas en avoir—pas dans le court ou le moyen terme en tout cas—mais c’est bien vos enfants qui, plus tard, vont payer ma retraite (enfin, longue discussion pour une autre fois, mais admettons) donc c’est dans mon meilleur intérêt qu’ils soient sains de corps et d’esprit pour arriver à l’âge adulte.</description></item><item><title>Jake Shimabukuro et son ukulele à TEDx Tokyo</title><link>/2010/05/18/jake-shimabukuro-et-son-ukulele-agrave-tedx-tokyo/</link><pubDate>Tue, 18 May 2010 09:16:21 +0000</pubDate><guid>/2010/05/18/jake-shimabukuro-et-son-ukulele-agrave-tedx-tokyo/</guid><description>J&amp;rsquo;avais déjà entendu Jake Shimabukuro quelque part, mais je n&amp;rsquo;arrive pas à me souvenir où. Je savais qu&amp;rsquo;il était bon, mais cette vidéo enregistrée à TEDx Tokyo m&amp;rsquo;a laissée bouche bée pendant 22 minutes.
Prenez le temps de regarder la vidéo en entier, ça vaut vraiment la peine :
Il joue 3 morceaux :
Un &amp;ldquo;Flamenco ukulele&amp;rdquo; que, je pense, est une composition originale &amp;ldquo;Ave Maria&amp;rdquo; de Schubert, à l&amp;rsquo;ukulele !</description></item><item><title>J'ai lu… Adolfo Kaminsky, une vie de faussaire</title><link>/2010/04/06/adolfo-kaminsky-une-vie-de-faussaire/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2010 08:15:00 +0000</pubDate><guid>/2010/04/06/adolfo-kaminsky-une-vie-de-faussaire/</guid><description>Il est rare que lise autre chose que de la fiction. Les rares exceptions sont mon National Geographic, que je lis de couverture à couverture tous les mois, et les divers articles que je peux lire dans la journée concernant l’actualité (technologique, nationale, internationale, …). Ça me suffit largement : j’ai ma dose de vie de tous les jours, ben, tous les jours. De temps en temps, cependant, je tombe sur un bouquin qui raconte une histoire vraie, mais surtout une vraie histoire qui vaut la peine d’être lue.</description></item><item><title>Valse Irritation d'après Nokia et la découverte de The EG</title><link>/2010/01/13/valse-irritation-dapregraves-nokia-et-la-deacutecouverte-de-the-eg/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2010 05:32:14 +0000</pubDate><guid>/2010/01/13/valse-irritation-dapregraves-nokia-et-la-deacutecouverte-de-the-eg/</guid><description>Je découvre ce matin cette composition pour piano, qui date apparemment de quelques années, écrire à partir de la traditionnelle sonnerie Nokia par le pianiste québécois Marc-André Hamelin.
Plus intéressant peut-être que ce morceau, je découvre la conférence The EG—The Entertainment Gathering. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une conférence à la TED. D&amp;rsquo;ailleurs, certaines des conférences sont carrément disponibles sur le site TED. Cette conférence est cependant plus orientée divertissement ou loisir, son but étant de redéfinir la manière dont on entretient nos idées (de l&amp;rsquo;anglais entertain ideas).</description></item><item><title>Bionic monkey-talk at TED</title><link>/2007/12/30/bionic-monkeytalk-at-ted/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2007 15:30:02 +0000</pubDate><guid>/2007/12/30/bionic-monkeytalk-at-ted/</guid><description>OK, maybe the title doesn&amp;rsquo;t mean much, but I couldn&amp;rsquo;t think of anything better. So how about you just watch the videos?
I was barely finished with last week&amp;rsquo;s TED post when I stumbled upon the first of this week&amp;rsquo;s recommendations. I know I said that TED videos were only 18 minutes long, but I guess when you&amp;rsquo;re Jane Goodall you&amp;rsquo;re inherently expected to need a little more:
As inspiring as Mrs.</description></item></channel></rss>