<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lien on madd0's tech blog</title><link>/tags/lien/</link><description>Recent content in Lien on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2013 06:44:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/lien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Une acrobate du Cirque du Soleil se tue dans un spectacle à Las Vegas</title><link>/2013/07/01/une-acrobate-du-cirque-du-soleil-se-tue-dans-un/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2013 06:44:26 +0000</pubDate><guid>/2013/07/01/une-acrobate-du-cirque-du-soleil-se-tue-dans-un/</guid><description>Il s&amp;rsquo;agit du premier accident mortel survenu lors d&amp;rsquo;un spectacle de ce cirque […]
Premier accident mortel en 25 ans.
N&amp;rsquo;empêche que ces gens risquent visiblement leurs vies tous les jours pour nous divertir. Et ils le font avec le sourire, avec grâce et beauté. Respect.
Une acrobate du Cirque du Soleil se tue dans un spectacle à Las Vegas</description></item><item><title>'Monsignor 500'</title><link>/2013/06/30/monsignor-500/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2013 18:04:15 +0000</pubDate><guid>/2013/06/30/monsignor-500/</guid><description>The Catholic priest at the heart of a Vatican money scandal has claimed he did not act for personal gain when he attempted to bring 20 million euros into Italy from Switzerland illicitly.
LOL
Nicknamed by fellow priests “Monsignor 500” for his habit of flashing a wallet full of 500 euro notes, he has insisted that he committed no crime when he allegedly tried to import the cash on board a private jet.</description></item><item><title>Mes félicitations à l'Hadopi</title><link>/2012/09/14/mes-felicitations-a-lhadopi/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2012 08:55:20 +0000</pubDate><guid>/2012/09/14/mes-felicitations-a-lhadopi/</guid><description>Ça y est ! Après quelques années de travail et quelques millions d&amp;rsquo;euros dépensés, l&amp;rsquo;Hadopi a enfin puni son premier “criminel”. L&amp;rsquo;amende : 150 €. Assez pour couvrir peut-être une note de frais d&amp;rsquo;un fonctionnaire de la Haute Autorité. Peut-être…
Enfin, je pense plutôt que la vraie punition c&amp;rsquo;est la torture. Korben raconte l&amp;rsquo;histoire de manière bien plus drôle et bien plus en détail que je ne pourrais le faire.</description></item><item><title>Will Apple’s Tacky Software-Design Philosophy Cause A Revolt?</title><link>/2012/09/14/will-apples-tacky-software-design-philosophy/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2012 06:59:42 +0000</pubDate><guid>/2012/09/14/will-apples-tacky-software-design-philosophy/</guid><description>Will Apple’s Tacky Software-Design Philosophy Cause A Revolt?</description></item><item><title>How to Save Money by Making Your Own Laundry Detergent</title><link>/2008/11/26/how-to-save-money-by-making-your-own-laundry/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2008 20:43:20 +0000</pubDate><guid>/2008/11/26/how-to-save-money-by-making-your-own-laundry/</guid><description>J&amp;rsquo;préfère arrêter le Starbucks plutôt :P
How to Save Money by Making Your Own Laundry Detergent</description></item><item><title>Entré prendre une bière, sorti avec une nouvelle jambe</title><link>/2008/09/29/entre-prendre-une-biere-sorti-avec-une-nouvelle/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2008 13:34:47 +0000</pubDate><guid>/2008/09/29/entre-prendre-une-biere-sorti-avec-une-nouvelle/</guid><description>Après des histoires un peu moins classe concernant le corps humain (ici et ici), en voici une qui fait plaisir.
David Huckvale est entré dans un pub anglais prendre une pinte comme, je suppose, il le fait d&amp;rsquo;habitude (il est anglais après tout). Sauf que ce soir-là ses bequilles et sa prothèse sont remarquées par le chirurgien Alistair Gibson. Jusque là, rien d&amp;rsquo;exceptionnel.
Sauf qu&amp;rsquo;il se trouve que le Dr. Gibson a une jambe bionique à £40'000 en trop chez lui et propose de “l&amp;rsquo;installer” (ça fait très mecanique, mais je trouve le mot assez approprié) gratuitement sur Mr.</description></item><item><title>Docteur, j'arrive plus à ch*** :/</title><link>/2008/09/29/docteur-j-arrive-plus-a-ch/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2008 11:55:47 +0000</pubDate><guid>/2008/09/29/docteur-j-arrive-plus-a-ch/</guid><description>Quand je vous dis que je ne fais pas confiance aux docteurs !
Il faut le faire pour agrafer un rectum et ne laisser plus rien passer… Enfin, je vous épargne les détails, cliquez sur le titre pour aller lire l&amp;rsquo;article original.
Docteur, j&amp;rsquo;arrive plus à ch*** :/</description></item><item><title>Il ne fallait pas tout couper !!!</title><link>/2008/09/25/il-ne-fallait-pas-tout-couper/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2008 13:09:56 +0000</pubDate><guid>/2008/09/25/il-ne-fallait-pas-tout-couper/</guid><description>Voilà pourquoi je ne fais pas confiance aux docteurs : un homme s&amp;rsquo;endort dans un bloc opératoire croyant subir une circoncision, sauf qu&amp;rsquo;au réveil, surprise, le chirurgien a tout enlevé ! Plus de pénis pour Monsieur :/
Bon, c&amp;rsquo;est parce qu&amp;rsquo;on a trouvé un cancer, mais quand même ! En plus, personne n&amp;rsquo;a jamais entendu parler d&amp;rsquo;un deuxième avis ?
Je crois qu&amp;rsquo;il a bien le droit à un VDM, lui :P</description></item><item><title>"Hier soir c'était tellement bien que tu as failli me tuer !"</title><link>/2008/09/18/failli-mourir-par-un-orgasme/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2008 10:39:18 +0000</pubDate><guid>/2008/09/18/failli-mourir-par-un-orgasme/</guid><description>Non, hier soir a été sympa, mais ce n&amp;rsquo;est pas moi qui ai failli mourir. Merci de vous être inquiétés par contre ;)
C&amp;rsquo;est une jeune femme qui a failli mourir d&amp;rsquo;une congestion cérébrale suite à un orgasme. Comme quoi, le plaisir a un prix :P
Plus sérieusement, c&amp;rsquo;est parce qu&amp;rsquo;elle est atteinte d&amp;rsquo;une condition qui touche à peu près un quart de la population adulte, une simple communication inter-auriculaire, qu&amp;rsquo;un petit caillot est venu se loger dans son cerveau.</description></item><item><title>Ça n'arrive pas que dans les contes de fées</title><link>/2008/09/16/ca-narrive-pas-que-dans-les-contes/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2008 13:18:23 +0000</pubDate><guid>/2008/09/16/ca-narrive-pas-que-dans-les-contes/</guid><description>Bientôt vous aussi pourrez être sauvé(e) par un prince en— euh, hélicoptère ?
D&amp;rsquo;après TIME, William de Galles, Prince du Royaume Uni de Grande Bretagne et d&amp;rsquo;Irlande du Nord (j&amp;rsquo;adore tous ces titres :P) compte devenir pilote de sauvetage dans la RAF (armée de l&amp;rsquo;air). C&amp;rsquo;est un choix de carrière intéressant, surtout à 26 ans, mais étant donné qu&amp;rsquo;il a encore quelques années avant d&amp;rsquo;accéder au trône, je trouve que c&amp;rsquo;est pas mal de faire un métier utile entre temps.</description></item><item><title>Marre de raconter votre vie sur Internet ?</title><link>/2008/09/11/marre-de-raconter-votre-vie-sur-internet/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2008 15:16:46 +0000</pubDate><guid>/2008/09/11/marre-de-raconter-votre-vie-sur-internet/</guid><description>Et si vous commenciez donc avec celle de vos enfants ?
C&amp;rsquo;est ce que proposent des sites tels que Totspot, Odadeo, Lil’Grams ou Kidmondo, des “Facebook pour bébés” qui pemettent aux parents de partager la vie de leurs enfants avec les autres.
A priori, ça semble être une bonne idée. Après tout, si je “follow” le bébé des mes amis sur Internet, la prochaine fois que j&amp;rsquo;irai chez eux, je ne serai pas obligé de regarder des photos et d&amp;rsquo;entendre des histoires qui ne m&amp;rsquo;intéressent pas du tout, ils penseront que je sais tout !</description></item><item><title>Mangez nu pour maigrir</title><link>/2008/09/11/mangez-nu-pour-maigrir/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2008 12:11:31 +0000</pubDate><guid>/2008/09/11/mangez-nu-pour-maigrir/</guid><description>Une parmi les différentes stratégies pour maigrir qui sont présentées dans cet article du Telegraph.
Il s&amp;rsquo;agirait ici d&amp;rsquo;avoir mauvaise conscience lorsque l&amp;rsquo;on mange parce qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;est pas à l&amp;rsquo;aise dans son corps. Je trouve ça moyen, surtout que les personnes qui veulent maigrir on veut rarement les voir nues :P
OK, le paragraphe précédent est peut-être méchant, mais l&amp;rsquo;article (en anglais) reste intéressant à lire. On ne sait jamais, si vous voulez éviter de prendre du poids à l&amp;rsquo;approche de l&amp;rsquo;hiver, une des méthodes qui y sont présentées est peut-être pour vous.</description></item><item><title>Jeune homme cherche jeune femme...</title><link>/2008/09/09/jeune-homme-cherche/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2008 14:52:00 +0000</pubDate><guid>/2008/09/09/jeune-homme-cherche/</guid><description>Non, j&amp;rsquo;ai laissé tomber l&amp;rsquo;idée de mariage blanc, je parle de choses sérieuses là.
Il s&amp;rsquo;agit ici de pauvres jeunes mâles enfermés dans des zoos ou des aquariums qui cherchent des jeunes femelles pour reproduction.
Eh oui, déjà que trouver le partenaire idéal n&amp;rsquo;est pas évident dans la nature, quand on est enfermé dans une cage les chances sont encore plus faibles. Les zoos ont donc créé un site de rencontres pour leurs protégés.</description></item><item><title>Le rose n'est pas une couleur</title><link>/2008/08/27/rose-nest-pas-une-couleur/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2008 06:53:00 +0000</pubDate><guid>/2008/08/27/rose-nest-pas-une-couleur/</guid><description>C&amp;rsquo;est vrai quand on y pense, en fait. Si l&amp;rsquo;image ci-dessous montre toutes les couleurs du spectre visible, où est passé le rose ?
Ne sachant pas trop quoi penser quand de la lumière rouge et de la lumière violette frappent nos retines, il semblerait que le cerveau a dû trouver une astuce : le rose.
Ça expliquerait pourquoi ce n&amp;rsquo;est pas une couleur que j&amp;rsquo;aime : ce n&amp;rsquo;est tout simplement pas une couleur :P</description></item><item><title>Baby pronounced dead lives after hours in cooler</title><link>/2008/08/20/baby-pronounced-dead-lives-after-hours-in-cooler/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2008 08:26:36 +0000</pubDate><guid>/2008/08/20/baby-pronounced-dead-lives-after-hours-in-cooler/</guid><description>JERUSALEM (Reuters) - A stillborn Israeli baby who was pronounced dead by doctors “came back to life” on Monday after spending hours in a hospital refrigerator.
Baby pronounced dead lives after hours in cooler</description></item><item><title>My history, no, I mean, the history of "I"</title><link>/2008/08/09/my-history-no-i-mean-the-history-of-i/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2008 12:42:31 +0000</pubDate><guid>/2008/08/09/my-history-no-i-mean-the-history-of-i/</guid><description>Pour ceux qui parlent français, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un article (en anglais) sur le mot “I”. Les mots d&amp;rsquo;une lettre ne sont pas fréquents, et on ne sait pas vraiment pourquoi celui-là s&amp;rsquo;écrit toujours avec une majuscule. Après tout, je (FR), yo (ES), ich (DE) semblent très humbles en compraison avec le prétentieux I.
For English speakers, when and where did you decide that I was above you? I mean, who said that I was more important than the gods?</description></item><item><title>10 tips to improve your conversation skills</title><link>/2008/08/06/10-tips-to-improve-your-conversation-skills/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2008 23:44:06 +0000</pubDate><guid>/2008/08/06/10-tips-to-improve-your-conversation-skills/</guid><description>10 tips to improve your conversation skills</description></item><item><title>Hommage à la langue française</title><link>/2008/07/23/hommage-a-la-langue-francaise/</link><pubDate>Wed, 23 Jul 2008 08:59:09 +0000</pubDate><guid>/2008/07/23/hommage-a-la-langue-francaise/</guid><description>Hommage à la langue française</description></item><item><title>Europe’s Best Sandwiches</title><link>/2008/06/24/europes-best-sandwiches/</link><pubDate>Tue, 24 Jun 2008 11:20:44 +0000</pubDate><guid>/2008/06/24/europes-best-sandwiches/</guid><description>Just got this link from @hci, I’ll keep it handy when travelling in Europe’s capitals.
Europe’s Best Sandwiches</description></item><item><title>Trop d'info tue l'info</title><link>/2008/06/02/trop-dinfo-tue-linfo/</link><pubDate>Mon, 02 Jun 2008 20:35:17 +0000</pubDate><guid>/2008/06/02/trop-dinfo-tue-linfo/</guid><description>Qui l&amp;rsquo;aurait pensé ? Ben, moi, entre autres, mais c&amp;rsquo;est plus crédible quand il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une étude faite par des suédois à la demande de l&amp;rsquo;AP.
En résumé (pour ceux qui ne veulent pas lire l&amp;rsquo;article Time), ils ont trouvé que les “jeunes adultes” aiment les infos de qualité, mais ils ont — ou nous avons, devrais-je dire, du mal à les trouver parmi la quantité excessive de petits bouts d&amp;rsquo;information qui arrive en permanence jusqu&amp;rsquo;à nous.</description></item><item><title>Best 6 differences game I've ever played</title><link>/2008/05/28/best-6-differences-game-ive-ever-played/</link><pubDate>Wed, 28 May 2008 21:32:51 +0000</pubDate><guid>/2008/05/28/best-6-differences-game-ive-ever-played/</guid><description>Best 6 differences game I&amp;rsquo;ve ever played</description></item><item><title>What Will Globalization Do to Languages?</title><link>/2008/05/28/what-will-globalization-do-to-languages/</link><pubDate>Wed, 28 May 2008 20:38:10 +0000</pubDate><guid>/2008/05/28/what-will-globalization-do-to-languages/</guid><description>I had 1555 unread items in my feed reader and chose to read this one. I definitively recommend it. It’s in English, of course, but if you want to practice, this is your chance. Believe me, it’s very insightful and really worth your time.
What Will Globalization Do to Languages?</description></item></channel></rss>