<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Français on madd0's tech blog</title><link>https://blog.madd0.com/category/fran%C3%A7ais/</link><description>Recent content in Français on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 30 Jun 2016 11:12:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.madd0.com/category/fran%C3%A7ais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De la politique, la démocratie et les lézards</title><link>https://blog.madd0.com/2016/06/30/de-la-politique-la-democratie-et-les-lezards/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2016 11:12:27 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2016/06/30/de-la-politique-la-democratie-et-les-lezards/</guid><description>J&amp;rsquo;ai fini de lire, il y a quelques semaines, The Hitchhiker&amp;rsquo;s Guide to the Galaxy: The Trilogy of Five. Je ne savais pas vraiment à quoi m&amp;rsquo;attendre, mais j&amp;rsquo;ai été très agréablement surpris. Je comprends mieux pourquoi ces livres rencontrent autant de succès.
Les livres ont été publiés entre 1979–1992 et j&amp;rsquo;ai été bluffé par la capacité de Douglas Adams à se projeter dans l&amp;rsquo;avenir (c&amp;rsquo;est-à-dire, notre présent aujourd&amp;rsquo;hui). Un passage dans le 4ème livre, So Long, and Thanks for All the Fish, m&amp;rsquo;a particulièrement fait penser au contexte politique mondial dans lequel nous vivons :</description></item><item><title>J'ai le droit de voter !</title><link>https://blog.madd0.com/2015/12/14/jai-le-droit-de-voter/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2015 15:52:30 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2015/12/14/jai-le-droit-de-voter/</guid><description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_1245&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;] Élections présidentielles 2014. Bureau de vote parisien. — © Mauricio Díaz Orlich[/caption]
Pour être plus précis, je peux voter depuis que j&amp;rsquo;ai 18 ans ; au Costa Rica. Le problème c&amp;rsquo;est que j&amp;rsquo;ai quitté le pays qui m&amp;rsquo;a vu naître le jour de mes 21 ans. (D&amp;rsquo;ailleurs, j&amp;rsquo;ai eu le droit à des soucis migratoires à cause de ce détail : le jour où j&amp;rsquo;ai décollé, je n&amp;rsquo;avais pas besoin de visa, mais le jour où j&amp;rsquo;ai atterri si, et le Consulat ne l&amp;rsquo;avait pas vu.</description></item><item><title>Chouchoutez vos plantes avec un peu de Flower Power à la française</title><link>https://blog.madd0.com/2013/01/09/chouchoutez-vos-plantes-avec-un-peu-de-flower-power-a-la-francaise/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2013 07:44:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2013/01/09/chouchoutez-vos-plantes-avec-un-peu-de-flower-power-a-la-francaise/</guid><description>Je viens de voir ce device sur Engadget. Il a été présenté à CES et je le trouve extraordinaire.
Une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, c&amp;rsquo;est la société française Parrot qui est derrière. En quelques mots, il s&amp;rsquo;agit du Flower Power : un capteur, relié au cloud en Bluetooth, pour surveiller ses plantes. Il se base sur une bibliothèque de &amp;ldquo;milliers de plantes&amp;rdquo; pour vous prévenir, via l&amp;rsquo;application smartphone qui va avec (Android, iOS et Microsoft ?</description></item><item><title>Epilogue : Le programme #TesteurSosh</title><link>https://blog.madd0.com/2013/01/08/epilogue-le-programme-testeursosh/</link><pubDate>Tue, 08 Jan 2013 08:27:05 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2013/01/08/epilogue-le-programme-testeursosh/</guid><description>Edit : @Sofine_lartiste me fait remarquer que 20 testeurs et non pas 4 pourront garder leur téléphone. J&amp;rsquo;ai corrigé dans le texte.
Suite à mes tweets ces derniers jours et au billet d&amp;rsquo;hier, et dans un souci de transparence, voici quelques lignes sur le programme Beta Testeur de Sosh.
#TesteurSosh est le tag qui était utilisé sur Facebook et Twitter pour suivre les commentaires de 60 beta testeurs, dont je fais partie, qui ont reçu un HTC 8x pour suivre un protocole d&amp;rsquo;expériences pendant un mois.</description></item><item><title>#TesteurSosh du HTC 8x</title><link>https://blog.madd0.com/2013/01/07/testeursosh-du-htc-8x/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 07:36:26 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2013/01/07/testeursosh-du-htc-8x/</guid><description>Ça faisait quelque temps que j&amp;rsquo;avais envie de tester le HTC 8x dans l&amp;rsquo;idée notamment de changer mon téléphone actuel, un &amp;ldquo;vieil&amp;rdquo; HTC Desire sous Android, et adopter un téléphone avec le système d&amp;rsquo;exploitation avec lequel je travaille un jour sur deux. Et là, comme si c&amp;rsquo;était le destin qui le voulait, Sosh, mon opérateur mobile, ouvre un concours pour devenir &amp;ldquo;beta&amp;rdquo; testeur du mobile en question. J&amp;rsquo;ai participé croyant qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agissait d&amp;rsquo;un tirage au sort mais ce n&amp;rsquo;est que plus tard, quand j&amp;rsquo;ai eu confirmation de ma sélection, que j&amp;rsquo;ai découvert que celle-ci était faite en fonction d&amp;rsquo;un barème qui accordait des points notamment au nombre de followers sur Twitter.</description></item><item><title>Mes impressions sur Microsoft Surface - Le hardware</title><link>https://blog.madd0.com/2012/11/10/mes-impressions-sur-microsoft-surface-le-hardware/</link><pubDate>Sat, 10 Nov 2012 14:30:36 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/11/10/mes-impressions-sur-microsoft-surface-le-hardware/</guid><description>Eh, oui, il doit y avoir une part de fan-boy en moi qui a pas su résister à la tentation d&amp;rsquo;acheter une tablette Microsoft Surface dès sa sortie. Avant même sa sortie, pour être précis, puisque j&amp;rsquo;ai précommandé ma tablette ; une chose que je ne fais jamais.
TL;DR Comme je disais sur Twitter, j&amp;rsquo;en suis très content dans l&amp;rsquo;ensemble, mais plusieurs petits points me donnent l&amp;rsquo;impression de tester un produit qui est encore en &amp;ldquo;bêta&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Le premier ranch négatif carbone du Costa Rica</title><link>https://blog.madd0.com/2012/09/18/le-premier-ranch-negatif-carbone-du-costa-rica/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2012 08:52:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/09/18/le-premier-ranch-negatif-carbone-du-costa-rica/</guid><description>Qui l’aurait imaginé, dans les années ‘70, quand Juan Sostheim créait les premières franchises Burger King en Europe et inventait le Whopper, qu’il allait, 40 ans plus tard, fonder le premier ranch négatif carbone.
Négatif carbone ? C’est un terme tellement rare que je ne sais même pas si c’est la bonne traduction. Ça veut dire que le ranch fixe plus de carbone qu’il n’en produit. C’est aussi un hôtel, donc quand vous y séjournez, vous aussi, vous aurez fixé plus de carbone que vous n’en aurez produit.</description></item><item><title>La réalité augmentée qui fait peur</title><link>https://blog.madd0.com/2012/08/23/la-realite-augmentee-qui-fait-peur/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2012 07:12:52 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/08/23/la-realite-augmentee-qui-fait-peur/</guid><description>La vidéo ci-dessus s&amp;rsquo;appelle Sight. C&amp;rsquo;est un projet de fin d&amp;rsquo;études d&amp;rsquo;un groupe de la Bezalel Academy of Arts and Design à Jérusalem.
Je ne veux pas spoiler, donc regardez d&amp;rsquo;abord et revenez après pour la discussion.
C&amp;rsquo;est bon ?
Alors, je pense que, dans un avenir pas très lointain, ce type de réalité augmentée sera possible. Il n&amp;rsquo;y a qu&amp;rsquo;à voir Project Glass de Google pour se donner une idée de ce qu&amp;rsquo;on est susceptible de faire dans le moyen terme.</description></item><item><title>Contrôlez vos appareils avec des plantes multi-touch</title><link>https://blog.madd0.com/2012/08/17/controlez-vos-appareils-avec-des-plantes-multi-touch/</link><pubDate>Fri, 17 Aug 2012 11:35:11 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/08/17/controlez-vos-appareils-avec-des-plantes-multi-touch/</guid><description>Les écrans tactiles c&amp;rsquo;est so 2011 et, de toutes manières, la tablette que j&amp;rsquo;avais dans le salon n&amp;rsquo;était pas feng shui donc j&amp;rsquo;ai dû la remplacer par une fougère. Comment je vais faire pour contrôler ma télé, ma musique, le chauffage, etc. vous demandez-vous ? Ben, avec la fougère bien sûr !
OK, je n&amp;rsquo;en suis pas encore là ; ma fougère a trouvé que mon appart&amp;rsquo; était trop sombre, donc je l&amp;rsquo;ai donnée et je ne contrôle pas mon appart&amp;rsquo; via tablette (pas encore).</description></item><item><title>Lèche-vitrine augmenté avec Kinect</title><link>https://blog.madd0.com/2012/07/26/leche-vitrine-augmente-avec-kinect/</link><pubDate>Thu, 26 Jul 2012 13:50:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/07/26/leche-vitrine-augmente-avec-kinect/</guid><description>Je vous invite à regarder la vidéo du projet Sightlines qui utilise les fonctionnalités de head tracking de Kinect pour Windows afin de superposer des information sur un objet qui se trouve derrière un écran LCD transparent.
Une technologie qui pourrait être utilisée dans les vitrines des magasins ou les musées dans avenir proche ? Je m&amp;rsquo;en fous un peu des vitrines des magasins, mais dans les musées ça pourrait être extrêmement intéressant et le potentiel pédagogique est énorme !</description></item><item><title>Le Huffington Post lancé à moitié en France</title><link>https://blog.madd0.com/2012/01/27/le-huffington-post-lance-a-moitie-en-france/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2012 10:04:05 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/01/27/le-huffington-post-lance-a-moitie-en-france/</guid><description>The Huffington Post C&amp;rsquo;est une marque que peu connaissent en France, mais aux US The Huffington Post, ou juste Huff Post pour faire court, est une source d&amp;rsquo;information pour quelque 35 millions de personnes par mois. Mais cela va probablement changer, puisqu&amp;rsquo;en début de semaine, Le Huffington Post a vu le jour.
D&amp;rsquo;après Arianna Huffington, co-fondatrice de la version US et maintenant présidente et rédactrice en chef d&amp;rsquo;un groupe qui comprend une grande partie des sites les plus visités de l&amp;rsquo;autre côté de l&amp;rsquo;Atlantique :</description></item><item><title>En vrac mercredi 18 janvier 2012</title><link>https://blog.madd0.com/2012/01/18/en-vrac-mercredi-18-janvier-2012/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2012 07:23:30 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/01/18/en-vrac-mercredi-18-janvier-2012/</guid><description>Rodrigo y Gabriela C.U.B.A. J&amp;rsquo;ai reçu un mail hier de Rodrigo et Gabriela. Non, il ne s&amp;rsquo;agit pas des cousins de l&amp;rsquo;autre côté de l&amp;rsquo;île, il s&amp;rsquo;agit de deux mexicains qui habitent en Irlande ; plus important, c&amp;rsquo;est un duo de guitaristes exceptionnel ! Vous les avez peut-être entendu à Solidays en 2010 ou, plus récemment, dans la BO du dernier Pirates des Caraïbes.
Mais, pour quoi j&amp;rsquo;en parle ici ?</description></item><item><title>Une carte bleue très verte</title><link>https://blog.madd0.com/2012/01/12/une-carte-bleue-tres-verte/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2012 07:22:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/01/12/une-carte-bleue-tres-verte/</guid><description>Servibanca Verde Pour changer un peu, parlons argent. Ce n&amp;rsquo;est pas une nouvelle, ça date d&amp;rsquo;environ un an, et ça vient de chez moi, du Costa Rica.
Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une carte bleue, verte.
Depuis fin 2010, l&amp;rsquo;une des cinq banques d&amp;rsquo;État, le Banco Nacional, propose à ses clients une carte de débit &amp;ldquo;verte&amp;rdquo;. On connaît tous les couleurs traditionnelles : argent, or, platine, black, … Alors, qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;elle a de si spécial cette carte &amp;ldquo;verte&amp;rdquo; ?</description></item><item><title>En vrac mardi 10 janvier 2012</title><link>https://blog.madd0.com/2012/01/10/en-vrac-mardi-10-janvier-2012/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2012 18:36:56 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/01/10/en-vrac-mardi-10-janvier-2012/</guid><description>Est-ce la peine de préciser que la nouvelle du jour c&amp;rsquo;est le lancement des offres Free Mobile ?
Free Mobile À des prix qui semblent dérisoires (€19,99, €15,99, €2 ou €0), vu ce que l&amp;rsquo;on paie aujourd&amp;rsquo;hui, Free fait son entrée dans le marché du mobile. Comme tout le monde en a déjà parlé, je vous laisse aller en lire plus ailleurs ; par exemple, chez Korben qui a fait un beau résumé de la conférence de presse.</description></item><item><title>En vrac lundi 9 janvier 2012</title><link>https://blog.madd0.com/2012/01/09/en-vrac-lundi-9-janvier-2012/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 18:55:11 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/01/09/en-vrac-lundi-9-janvier-2012/</guid><description>Une de mes &amp;ldquo;résolutions&amp;rdquo; pour 2012 c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;écrire plus ici et perdre moins mon temps ailleurs (je passe sur les détails). Comme tous les jours je lis des tonnes d&amp;rsquo;information, je me suis dit que j&amp;rsquo;allais tester le format &amp;ldquo;en vrac&amp;rdquo; et vous en faire un résumé ici. C&amp;rsquo;est un test, on va voir ce que ça donne.
Commençons par une nouveauté Windows Phone 7 qui date de quelques jours : l&amp;rsquo;ouverture des marchés Argentine, Chine, Indonésie, Malaisie, Pérou et Philippines.</description></item><item><title>Driver Azure Table Storage pour LINQPad</title><link>https://blog.madd0.com/2012/01/08/driver-azure-table-storage-pour-linqpad/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2012 15:03:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2012/01/08/driver-azure-table-storage-pour-linqpad/</guid><description>Vous connaissez LINQPad ? Scott Hanselman le recommande systématiquement dans liste annuelle d’outils pour développeurs. En ce qui me concerne, je m’en sers pratiquement tous les jours—enfin, quand je développe.
À la base, c’est un logiciel qui vous permet d’exécuter des requêtes Linq :
Mais ça permet aussi d’exécuter des bouts de code arbitraires, juste pour voir ce que ça donne :
La fonctionnalité que j’utilise le plus c’est définitivement celle-ci, mais ces derniers temps je travaille de plus en plus avec Windows Azure et notamment Table Storage.</description></item><item><title>Gestes hostiles des mains</title><link>https://blog.madd0.com/2011/10/13/gestes-hostiles-des-mains/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2011 08:07:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/10/13/gestes-hostiles-des-mains/</guid><description>Malgré mon côté asocial, je m&amp;rsquo;intéresse pas mal à la communication et notamment aux langues et aux langages. Un truc qui me fascine tout particulièrement, c&amp;rsquo;est comment on arrive à communiquer d&amp;rsquo;énormes quantités d&amp;rsquo;information avec nos corps et nos mains. Et l&amp;rsquo;autre jour je tombe sur ce bouquin : Rude Hand Gestures of the World : A Guide to Offending Without Words.
Cela va sans dire, il est désormais sur ma table basse !</description></item><item><title>Sortie d'une version web du Marketplace Windows Phone</title><link>https://blog.madd0.com/2011/09/27/sortie-dune-version-web-du-marketplace-windows-phone/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2011 14:50:25 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/09/27/sortie-dune-version-web-du-marketplace-windows-phone/</guid><description>Le Marketplace de Windows Phone 7 est pas mal sur le téléphone, voire aussi sur l&amp;rsquo;application Zune. En revanche, il n&amp;rsquo;existait pas de version web. Jusqu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui !
Windows Phone 7 Web Marketplace Pourquoi faire ?
Parce que c&amp;rsquo;est pratique. J&amp;rsquo;aime bien le petit écran de mon téléphone, mais j&amp;rsquo;aime aussi l&amp;rsquo;écran de mon PC. Il est bien pour avoir plus d&amp;rsquo;information à la fois. Un site qui permet de recherches des applications, les acheter et les envoyer sur le téléphone depuis un navigateur quelconque et depuis n&amp;rsquo;importe quel PC est donc le bienvenu.</description></item><item><title>WP7 Mango : Faut-il faire des mises à jour ? Et que se passe-t-il si je les fais ?</title><link>https://blog.madd0.com/2011/08/22/wp7-mango-faut-il-faire-des-mises-jour-et-que-se-passe-t-il-si-je-les-fais/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2011 14:38:56 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/08/22/wp7-mango-faut-il-faire-des-mises-jour-et-que-se-passe-t-il-si-je-les-fais/</guid><description>Pour le grand public ce sera Windows Phone 7.5—parce que le marketing l’a décidé ainsi. Pour nous, développeurs, ce que nous connaissons aujourd’hui sous le nom code “Mango” sortira bientôt sous le nom officiel Windows Phone OS 7.1—parce que chez Microsoft on sait nommer ses classes et ses méthodes, mais pas ses produits.
Un nouvel OS arrive, mais nous savons bien que Microsoft fait toujours un effort surhumain pour faire en sorte que les vielles applications marchent correctement sur les nouvelles versions de ses systèmes d’exploitation, donc il est pertinent de se poser la question :</description></item><item><title>Comment dit-on Windows Phone 7 en français ?</title><link>https://blog.madd0.com/2011/08/18/comment-dit-on-windows-phone-7-en-francais/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2011 14:45:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/08/18/comment-dit-on-windows-phone-7-en-francais/</guid><description>Windows Phone 7, bien sûr !
Si vous avez déjà développé des applications en plusieurs langues, par contre, vous savez qu&amp;rsquo;il y a des traductions qui sont moins évidentes. Et encore, le français, vous le maîtrisez peut-être, mais l&amp;rsquo;allemand, par exemple, savez-vous dire tile ou vignette en allemand ? La bonne réponse est Kachel.
Mon outil préféré pour ce genre de traductions est le portail linguistique de Microsoft. Vous pouvez y faire des recherches, qui vous retourneront des résultats avec leur contexte et vous pourrez aussi filtrer par produit:</description></item><item><title>Création de nouvelles pages et navigation sur Windows Phone 7</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/20/cration-de-nouvelles-pages-et-navigation-sur-windows-phone-7/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/20/cration-de-nouvelles-pages-et-navigation-sur-windows-phone-7/</guid><description>Ceci est le sixième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Un modèle de programmation Web Vous avez surement remarqué l’absence de fenêtres dans notre application Windows Phone 7.</description></item><item><title>Ajout de punaises sur une carte Bing Maps</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/17/ajout-de-punaises-sur-une-carte-bing-maps/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2011 09:39:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/17/ajout-de-punaises-sur-une-carte-bing-maps/</guid><description>Ceci est le cinquième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil On a besoin de punaises Hier nous nous sommes arrêtés sur une liste stations.</description></item><item><title>Consommation d’un service OData avec Windows Phone 7 “Mango”</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/16/consommation-dun-service-odata-avec-windows-phone-7-mango/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2011 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/16/consommation-dun-service-odata-avec-windows-phone-7-mango/</guid><description>Ceci est le quatrième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil OData Maintenant que votre application est capable de localiser le téléphone et de centrer la carte sur sa position, il est temps de rechercher les stations Vélib’ se trouvant à proximité.</description></item><item><title>Le GPS et les services de géolocalisation</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/15/le-gps-et-les-services-de-golocalisation/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2011 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/15/le-gps-et-les-services-de-golocalisation/</guid><description>Ceci est le troisème billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Accéder à la position actuelle du téléphone On voudrait, lorsque l’application se lance et lorsque l’utilisateur bouge, que la carte que nous avons ajoutée hier soit centrée sur leur position courante.</description></item><item><title>Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/14/cration-dune-application-et-utilisation-du-contrle-bing-maps/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2011 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/14/cration-dune-application-et-utilisation-du-contrle-bing-maps/</guid><description>Ceci est le deuxième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Description de l’application Hier, pressé de vous faire installer les outils, j’ai oublié de vous présenter l’application elle-même !</description></item><item><title>Windows Phone 7 : Introduction et installation des outils</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/13/windows-phone-7-introduction-et-installation-des-outils/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2011 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/13/windows-phone-7-introduction-et-installation-des-outils/</guid><description>Introduction La semaine dernière, on m’a demandé de parler au WygDay sur le développement Windows Phone 7 avec Niels. Lui, il a présenté le système à ceux qui ne le connaissaient pas et fait quelques démos sur les nouveautés que l’on peut trouver dans Mango—la nouvelle version qui sortira, a priori, au deuxième semestre. Moi, j’ai pris le pari de faire une application complète dans les 20 minutes qui restaient.</description></item><item><title>Du contenu sélectionné pour votre Kindle</title><link>https://blog.madd0.com/2011/05/21/du-contenu-slectionn-pour-votre-kindle/</link><pubDate>Sat, 21 May 2011 13:33:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/05/21/du-contenu-slectionn-pour-votre-kindle/</guid><description>Il y a un peu plus d’un mois, j’ai demandé du conseil sur Twitter concernant les lecteurs d’ebooks. La plupart des réponses que j’ai eues étaient du genre “prends un iPad”, mais comme l’un de mes critères était l’utilisation d’e-Ink, j’ai ignoré tout le monde et j’ai pris un Kindle. Et j’en suis super content !
Je ne manque pas de contenu—j’avais déjà une bonne liste de livres achetés, gratuits, etc.</description></item><item><title>Sécurisez votre PC comme à la NSA</title><link>https://blog.madd0.com/2011/05/20/scurisez-votre-pc-comme-la-nsa/</link><pubDate>Fri, 20 May 2011 06:40:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/05/20/scurisez-votre-pc-comme-la-nsa/</guid><description>Vous êtes un peu parano ? Vous tenez à vos données et vous ne voulez pas que quelqu’un de malintentionné y accède ?
La sécurité totale n’existe pas. Au mieux, ce qu’on gagne c’est du temps et pour ça, la NSA a publié des guides pour expliquer comment sécuriser ses PCs sous Windows, Mac, Linux et Solaris. D’après le site, les guides sont utilisées par différentes agences du gouvernement américain comme référence dans la sécurisation de leurs systèmes.</description></item><item><title>Le blog fait peau neuve</title><link>https://blog.madd0.com/2011/04/15/le-blog-fait-peau-neuve/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2011 07:50:41 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/04/15/le-blog-fait-peau-neuve/</guid><description>Je suis le premier à l’avouer, je ne suis pas doué pour faire vivre un blog, mais j’aime le concept, donc je m’acharne !
Des blogs, j’en ai eu depuis des années :
Au début, c’était des pages statiques mises à jour sous Notepad, mais la curiosité m’a poussé à faire un premier essai de génération dynamique en PHP peu de temps après. Evidemment, les fonctionnalités étaient limités—et la sécurité médiocre—donc je suis passé sous Wordpress.</description></item><item><title>Les enfants et la vie privée à TEDx</title><link>https://blog.madd0.com/2011/04/04/les-enfants-et-la-vie-priveacutee-agrave-tedx/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2011 07:38:39 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/04/04/les-enfants-et-la-vie-priveacutee-agrave-tedx/</guid><description>J’étais sur le point de faire un “Mark all as read” sur les billets restants dans la catégorie “High noise” de mes flux RSS, quand j’ai remarqué la vidéo de Cory Doctrow à TEDx Observer. Elle a attiré mon attention parce qu’elle parle essentiellement de la même chose que mon avant-dernier billet : les enfants et Internet.
Je n’ai pas d’enfants et je ne compte pas en avoir—pas dans le court ou le moyen terme en tout cas—mais c’est bien vos enfants qui, plus tard, vont payer ma retraite (enfin, longue discussion pour une autre fois, mais admettons) donc c’est dans mon meilleur intérêt qu’ils soient sains de corps et d’esprit pour arriver à l’âge adulte.</description></item><item><title>La poche nounours pour les tranfusions chez les enfants, ou Pourquoi il est impératif d'apprendre aux enfants à se servir d'Internet</title><link>https://blog.madd0.com/2011/02/09/la-poche-nounours-pour-les-tranfusions-chez-les-enfants-ou-pourquoi-il-est-impeacuteratif-dapprendre-aux-enfants-agrave-se-servir-dinternet/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2011 15:08:16 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/02/09/la-poche-nounours-pour-les-tranfusions-chez-les-enfants-ou-pourquoi-il-est-impeacuteratif-dapprendre-aux-enfants-agrave-se-servir-dinternet/</guid><description>teddybearbllod Vous voyez cette poche de sang ?
Je l’ai trouvée sur un site de design. Ma source prétend qu&amp;rsquo;elle a été conçue par les designers Dunne &amp;amp; Raby pour les transfusions de sang chez les enfants.
Elle n&amp;rsquo;invente rien ; c&amp;rsquo;est sa source à elle, le site Who killed Bambi, qui parle pour la première fois de transfusion pédiatrique—les sites en amont n&amp;rsquo;en parlent pas.
Le site des designers ne confirme pas que le projet soit vraiment destiné aux enfants.</description></item><item><title>Paris ouvre ses données publiques</title><link>https://blog.madd0.com/2011/02/01/paris-ouvre-ses-donnes-publiques/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2011 11:42:22 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/02/01/paris-ouvre-ses-donnes-publiques/</guid><description>C’est sous ce titre accrocheur que la ville de Paris a lancé ce mois-ci son initiative de partage des données publiques, suivant l’exemple d’autres administrations telles que le gouvernement britanique ou encore la Ville de New York.
Cette démarche d&amp;rsquo;ouverture des données publiques s&amp;rsquo;intègre dans une politique globale d&amp;rsquo;innovation ouverte menée par la Ville de Paris depuis 2008, dans laquelle la Ville toute entière devient un terrain d&amp;rsquo;expérimentation, et où les habitants deviennent co-concepteurs des évolutions de leur Ville.</description></item><item><title>Surfez avec Chrome et faites une bonne action</title><link>https://blog.madd0.com/2010/12/15/surfez-avec-chrome-et-faites-une-bonne-action/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 18:23:41 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/12/15/surfez-avec-chrome-et-faites-une-bonne-action/</guid><description>Du 15 au 19 décembre, Google lance la campagne Chrome for a Cause : pour chaque onglet que vous ouvrez dans Google Chrome, Google contribuera (dans la limite d’un million de dollars) à une des cinq institutions caritatives choisies.
Selon le nombre d’onglets que vous ouvrez, vous pourrez contriuber de la manière suivante :
10 onglets = 1 arbre planté (The Nature Conservancy) 10 onglets = 1 livre publié et donné (Room to Read) 25 onglets = 1 vaccin offert (Médecins Sans Frontières) 100 onglets = 1 pied carré (0,09 m2) d’abri construit (Un techo para mi país) 200 onglets = 1 an d’eau propre pour une personne (charity: water) Les onglets sont mesurés par une extension qui vous demandera, à la fin de la journée, à quelle institution(s) vous souhaitez faire don de vos onglets.</description></item><item><title>C’est la fin de Microsoft Live Spaces</title><link>https://blog.madd0.com/2010/09/28/crsquoest-la-fin-de-microsoft-live-spaces/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2010 04:32:40 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/09/28/crsquoest-la-fin-de-microsoft-live-spaces/</guid><description>C’est ce qu’a été annoncé il y a quelques heures par Dharmesh Mehta, Director of Product Management de Windows Live à TechCrunch Disrupt.
Que deviennent donc tous ces magnifiques blogs hébergés sur la plateforme Live Spaces ?
La présence de Toni Schneider, PDG de Automattic, n’était pas anodine, parce que, comme vous l’aurez deviné, c’est Wordpress.com qui ca prendre la relève.
Les blogs existants seront donc, au choix de l’utilisateur, migrés sur Wordpress.</description></item><item><title>Qu’y a-t-il dans un nom ?</title><link>https://blog.madd0.com/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name-fr/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2010 10:13:56 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name-fr/</guid><description>Qu’y a-t-il dans un nom ? Ce que nous appelons une rose embaumerait autant sous un autre nom.
— Roméo et Juliette (II, ii, 1-2)
Ce matin j’ai appris par Engadget que ce qui était connu jusqu’aujourd’hui sous le nom Project Natal devient Kinect for Xbox 360, comme cela a été annoncé juste avant l’E3 par ni plus ni moins qu’une troupe de 76 membres du Cirque du Soleil. J’ai eu deux réactions :</description></item><item><title>Jake Shimabukuro et son ukulele à TEDx Tokyo</title><link>https://blog.madd0.com/2010/05/18/jake-shimabukuro-et-son-ukulele-agrave-tedx-tokyo/</link><pubDate>Tue, 18 May 2010 09:16:21 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/05/18/jake-shimabukuro-et-son-ukulele-agrave-tedx-tokyo/</guid><description>J&amp;rsquo;avais déjà entendu Jake Shimabukuro quelque part, mais je n&amp;rsquo;arrive pas à me souvenir où. Je savais qu&amp;rsquo;il était bon, mais cette vidéo enregistrée à TEDx Tokyo m&amp;rsquo;a laissée bouche bée pendant 22 minutes.
Prenez le temps de regarder la vidéo en entier, ça vaut vraiment la peine :
Il joue 3 morceaux :
Un &amp;ldquo;Flamenco ukulele&amp;rdquo; que, je pense, est une composition originale &amp;ldquo;Ave Maria&amp;rdquo; de Schubert, à l&amp;rsquo;ukulele !</description></item><item><title>Révéler les données d’une bande magnétique à l’aide de rouille</title><link>https://blog.madd0.com/2010/05/09/reacuteveacuteler-les-donneacutees-drsquoune-bande-magneacutetique-agrave-lrsquoaide-de-rouille/</link><pubDate>Sun, 09 May 2010 16:36:07 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/05/09/reacuteveacuteler-les-donneacutees-drsquoune-bande-magneacutetique-agrave-lrsquoaide-de-rouille/</guid><description>Je suis tombé sur cet article chez BoingBoing il y a quelques minutes qui décrit comment révéler les données stockées dans une bande magnétique—comme celles que l’on trouve derrière les cartes de crédit—à l’aide de la rouille (l’oxyde de fer, hein, pas la sauce) en poudre. Comme ça avait l’air sympa, je me suis dit que je reproduirais bien l’expérience à la maison.
Je suis donc allé chercher mon morceau d’acier rouillé (n’importe quel métal ferreux devrait marcher) et un morceau de papier de verre—j’avoue que parfois je m’étonne de ce que je garde dans mon petit 35m2—et j’ai procédé à la confection de rouille en poudre très fine.</description></item><item><title>Ellen DeGeneres forcée de s’excuser auprès d’Apple</title><link>https://blog.madd0.com/2010/05/05/ellen-degeneres-forceacutee-de-srsquoexcuser-aupregraves-drsquoapple/</link><pubDate>Wed, 05 May 2010 08:10:21 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/05/05/ellen-degeneres-forceacutee-de-srsquoexcuser-aupregraves-drsquoapple/</guid><description>Ne vous inquiétez pas, je ne risque pas de devenir un blog consacré à Apple, mais les histoires récentes me font tellement halluciner que je ne peux pas ne pas les partager.
Tenez, par exemple, cette vidéo d’Ellen, qui a eu la terrible idée de faire une parodie des pubs iPhone :
Apple lui a demandé de s’excuser ! Parce que, je traduis grossièrement, “elle fait croire que l’utilisation de l’iPhone est difficile” !</description></item><item><title>Raccourcis clavier sous Visual Studio 2010</title><link>https://blog.madd0.com/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010-fr/</link><pubDate>Wed, 05 May 2010 06:01:29 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010-fr/</guid><description>Pour ceux parmi vous qui apprécient le temps gagné lorsque vous ne devez pas quitter vos mains du clavier pour aller chercher la soursi, Microsoft a sorti 4 fiches de référence (cheet sheets pour les lecteurs anglophones) des différentes combinaisons de touches pour Visual Studio 2010 sous la forme de PDFs de très bonne qualité.
Dans ces fiches pliables vous trouverez les raccourcis clavier par défaut pour les langages suivants :</description></item><item><title>Un clavier virtuel pour vos recherches Google</title><link>https://blog.madd0.com/2010/04/21/un-clavier-virtuel-pour-vos-recherches-google/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 08:51:55 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/04/21/un-clavier-virtuel-pour-vos-recherches-google/</guid><description>Il m’est déjà arrivé de me retrouver, installées sur mon PC, plusieurs configurations de clavier : grecque, cyrillique, chinoise, coréenne, … Pourquoi ? Parce que je suis curieux et parce que j’aime bien les langues. Par contre, je vous l’accorde, ce ne sont pas des claviers que j’utilise tous les jours ; d’ailleurs, souvent je n’ai installé ces différents claviers que pour faire une ou deux recherches sur Internet.
Aujourd’hui Google sort une nouvelle fonctionnalité sur certains de ces sites qui rend cette manipulation inutile : des claviers virtuels pour des langues non-latines, telles que le grec, le russe, l’arabe, le thaï et bien d’autres.</description></item><item><title>Visual Studio 2010 est RTM, mais ne l’installez pas !</title><link>https://blog.madd0.com/2010/04/13/visual-studio-2010-est-rtm-mais-ne-lrsquoinstallez-pas/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2010 19:30:53 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/04/13/visual-studio-2010-est-rtm-mais-ne-lrsquoinstallez-pas/</guid><description>Enfin, ne l’installez pas si vous avez déjà commencé à faire du développement pour Windows Phone 7.
Malheureusement, la CTP des outils pours les développeurs Windows Phone 7 (WP Developer Tools CTP) n’est pas compatible avec la version finale (RTM) de Visual Studio 2010. Une mise à jour devrait être disponible sous quelques semaines.
Entre temps, si vous installez la RTM par-dessus votre installation existante des Developer Tools (DT), l’installation marchera, mais vous ne pourrez plus compiler vos projets Windows Phone.</description></item><item><title>Plus de C# sur l’iPhone ?</title><link>https://blog.madd0.com/2010/04/09/plus-de-c-sur-lrsquoiphone/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2010 06:41:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/04/09/plus-de-c-sur-lrsquoiphone/</guid><description>Avec la sortie hier du SDK pour l’iPhone OS 4, Apple surprend les développeurs en modifiant un paragraphe clé dans sa licence d’utilisation. Jusque là le paragraphe 3.3.1. lisait :
3.3.1 — Applications may only use Documented APIs in the manner prescribed by Apple and must not use or call any private APIs.
Formulé de cette manière, ce paragraphe empêche simplement les développeurs d’accéder aux fonctionnalités de l’iPhone qui ne sont pas exposées par les APIs publiques, documentées et donc supportées par Apple.</description></item><item><title>J'ai lu… Adolfo Kaminsky, une vie de faussaire</title><link>https://blog.madd0.com/2010/04/06/adolfo-kaminsky-une-vie-de-faussaire/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2010 08:15:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/04/06/adolfo-kaminsky-une-vie-de-faussaire/</guid><description>Il est rare que lise autre chose que de la fiction. Les rares exceptions sont mon National Geographic, que je lis de couverture à couverture tous les mois, et les divers articles que je peux lire dans la journée concernant l’actualité (technologique, nationale, internationale, …). Ça me suffit largement : j’ai ma dose de vie de tous les jours, ben, tous les jours. De temps en temps, cependant, je tombe sur un bouquin qui raconte une histoire vraie, mais surtout une vraie histoire qui vaut la peine d’être lue.</description></item><item><title>Tout ce que vous vouliez savoir sur Windows Phone 7</title><link>https://blog.madd0.com/2010/04/05/tout-ce-que-vous-vouliez-savoir-sur-windows-phone-7/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2010 16:07:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/04/05/tout-ce-que-vous-vouliez-savoir-sur-windows-phone-7/</guid><description>Et si jamais je ne vous dis pas tout dans ce billet, ne vous inquiétez pas, abonnez-vous au flux RSS, je vais continuer à écrire sur ce sujet le plus souvent possible.
Aujourd&amp;rsquo;hui je vais être généraliste, je suis sûr que beaucoup veulent en savoir plus sur Windows Phone 7 sans pour autant être développeurs. À l&amp;rsquo;avenir mes billets seront plus orientés vers le développement sur cette nouvelle plateforme, bien que je me permettrai certains billets à contenu plus éditorial sur le Marketplace, certains choix de la plateforme, etc.</description></item><item><title>Valse Irritation d'après Nokia et la découverte de The EG</title><link>https://blog.madd0.com/2010/01/13/valse-irritation-dapregraves-nokia-et-la-deacutecouverte-de-the-eg/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2010 05:32:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/01/13/valse-irritation-dapregraves-nokia-et-la-deacutecouverte-de-the-eg/</guid><description>Je découvre ce matin cette composition pour piano, qui date apparemment de quelques années, écrire à partir de la traditionnelle sonnerie Nokia par le pianiste québécois Marc-André Hamelin.
Plus intéressant peut-être que ce morceau, je découvre la conférence The EG—The Entertainment Gathering. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une conférence à la TED. D&amp;rsquo;ailleurs, certaines des conférences sont carrément disponibles sur le site TED. Cette conférence est cependant plus orientée divertissement ou loisir, son but étant de redéfinir la manière dont on entretient nos idées (de l&amp;rsquo;anglais entertain ideas).</description></item><item><title>Un téléphone Concept Nokia qui marche au coca</title><link>https://blog.madd0.com/2010/01/08/un-teacuteleacutephone-concept-nokia-qui-marche-au-coca/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2010 08:39:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/01/08/un-teacuteleacutephone-concept-nokia-qui-marche-au-coca/</guid><description>Au Coca ou n’importe quelle boisson sucrée, en fait. Pour cela, ce téléphone concept embarque une batterie, ou une pile à combustible pour être précis, qui utilise des glucides et des enzymes pour générer de l’électricité.
En fonction du liquide qu’on utilise pour l’alimenter, la pile usagée rejetera principalement de l’eau et de l’oxygène (et, si mes souvenirs de chimie sont bons, un peu de CO2) ce qui la rend potentiellement très eco-friendly.</description></item><item><title>Je veux un iPhone ! Non, je veux un AR.Drone !</title><link>https://blog.madd0.com/2010/01/06/je-veux-un-iphone-non-je-veux-un-ardrone/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2010 06:42:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/01/06/je-veux-un-iphone-non-je-veux-un-ardrone/</guid><description>Oui, je reste légèrement Apple-phobe (la marque, pas leurs produits) donc ce que je veux c’est un AR.Drone, par Parrot. Mais vu qu’il est contrôlé par iPhone ou iPod Touch, je n’ai pas trop le choix et il m&amp;rsquo;en faut un :P
Le voici en images :
Vous aurez remarqué que la vidéo a été tournée en France (je reconnais le Parc de Bercy où j&amp;rsquo;allais courir avant) ; je me demande s&amp;rsquo;il y a moyen de rencontrer ces gens.</description></item><item><title>Tweets aériens</title><link>https://blog.madd0.com/2009/10/30/air-tweets-fr/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2009 05:33:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/10/30/air-tweets-fr/</guid><description>J’ai entendu des gens suggérer que suis accro à Twitter. Ceci est, bien entendu, absurde, comme en témoignent mes stats ;)
Si j’étais dépendant de Twitter, cependant, MySkyStatus de Lufthansa est l’application Twitter/Facebook que j’aurais vraiment hâte d’utiliser. En fait, je ne suis même pas crédible : la seule raison pour laquelle que je ne l’ai pas encore utilisé, c’est parce que je n’ai pas du tout prévu de prendre l’avion dans le court terme.</description></item><item><title>Rechercher un astérisque sous Excel</title><link>https://blog.madd0.com/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel-fr/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2009 21:32:02 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel-fr/</guid><description>J’étais assis à ma place quand, soudain, quelqu’un rentre dans le bureau de l’informatique avec la question la plus étrange :
On est sur Excel et on a une colonne avec numéros de commande qui se finissent tous par une étoile et on aimerait la virer. Quelqu’un sait comment on fait ?
Évidemment, la réponse en chœur a été immédiate :
Ben, Ctrl+H (ou Edition &amp;gt; Rechercher) et tu remplaces le caractère ‘*’ par rien du tout !</description></item><item><title>The Next Step in the Future of Masturbation</title><link>https://blog.madd0.com/2009/08/25/the-next-step-in-the-future-of-masturbation/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2009 08:48:55 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/08/25/the-next-step-in-the-future-of-masturbation/</guid><description>Warning: ce billet peut heurter la sensibilité de certains.
Je pensais que cette vidéo était une blague ; un peu comme les parodies si célèbres de SNL (ok, peut-être pas en France, j&amp;rsquo;avoue). Mais non, c&amp;rsquo;est un vrai produit ! Vous pouvez l&amp;rsquo;acheter ici pour seuelment $68.
De quoi s&amp;rsquo;agit-il ? Du Flip Hole : le nec plus ultra en matière de masturbation masculine.
Parce que les japonais trouvent que Dieu ne nous a pas assez simplifié les choses—vous devriez voir un chien essayer de faire la même chose—et donc dédient leurs plus brillants inventeurs (j&amp;rsquo;espère sincèrement que c&amp;rsquo;est tout le contraire, ça me redonnerait de l&amp;rsquo;espoir…) à l&amp;rsquo;amélioration du self pleasure masculin.</description></item><item><title>The quick brown fox jumps over the lazy dog.</title><link>https://blog.madd0.com/2009/07/31/the-quick-brown-fox-jumps-over-the-lazy-dog-fr/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2009 08:15:09 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/07/31/the-quick-brown-fox-jumps-over-the-lazy-dog-fr/</guid><description>Cette phrase mythique (en anglais en tout cas) est utilisée depuis longtemps par des typographes, des graphistes et d’autres professionnels qui ont besoin d’utiliser toutes les 26 lettres de l’alphabet anglais. Aujourd’hui, grâce à YouTube, je vous propose la version illustrée en vidéo :
[Via Rocketboom]</description></item><item><title>Où suis-je ? Où vais-je ?</title><link>https://blog.madd0.com/2009/05/10/ougrave-suisje-ougrave-vaisje/</link><pubDate>Sun, 10 May 2009 09:32:15 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/05/10/ougrave-suisje-ougrave-vaisje/</guid><description>Des questions que je me pose bien plus souvent que je ne le devrais, mais non, ce n’est pas de mes problèmes de mémoire que je voulais parler. La question que l’on m’a posée c’est : où suis-je “virtuellement” ? Je tweete à peine, je ne blogue plus, ni ici ni là …
L’explication est simple ; et double ou triple à la fois. D’une part, si je ne dis rien, c’est probablement parce que je n’ai rien à dire, mais vous savez aussi que souvent quand je n’ai rien à dire je finis par dire quelque chose quand même, donc que se passe-t-il ?</description></item><item><title>Interview avec Eric Mittelette aux TechDays 09</title><link>https://blog.madd0.com/2009/04/20/interview-avec-eric-mittelette-aux-techdays-09/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2009 04:46:09 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/04/20/interview-avec-eric-mittelette-aux-techdays-09/</guid><description>En février, lors de Microsoft TechDays à Paris, je n’ai pas assisté à une seule conférence (ce n’est pas grave, il y a toujours les webcasts) mais j’ai quand même pu arpenter le salon pendant trois jours pour rencontrer du monde entre autres pour la WebTV de SUPINFO.
J’ai fait, avec d’autres, plein d’interviews pour aborder à peu près tous les sujets : les communications unifiées, les femmes dans l’IT, les communautés, etc.</description></item><item><title>Commandlets des Labs Azure sous Windows x64</title><link>https://blog.madd0.com/2009/03/22/azure-labs-commandlets-on-windows-x64-fr/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2009 09:37:29 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/03/22/azure-labs-commandlets-on-windows-x64-fr/</guid><description>J’étais en train de travailler sur les Hands on Labs du SDK Azure l’autre jour et il y en a un qui concerne une liste de tâches qu’un commandlet PowerShell bien pratique est censée préparer.
Le problème ?
Registering commandlets... Add-PSSnapin : No Windows PowerShell Snap-ins are available for version 1. At C:UsersMadd0DocumentsAzureServicesKit-FebLabsAdvancedSQLDataServicesAssetsSDSSetup.ps1:17 char:13 + Add-pssnapin &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt; AzureServicesManagement
Pourquoi n’y aurait-il pas de snap-in pour la version 1 ? Je vois la dll à côté et je ne peux que supposer que Microsoft va mettre à disposition du code qui marche.</description></item><item><title>Invitation : Conférence Symfony avec Fabien Potencier</title><link>https://blog.madd0.com/2009/03/14/invitation-confeacuterence-symfony-avec-fabien-potencier/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2009 07:10:37 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/03/14/invitation-confeacuterence-symfony-avec-fabien-potencier/</guid><description>Le laboratoire Web &amp;amp; Dev a le plaisir de vous inviter à une présentation du framework PHP Symfony qui aura lieu au siège du Training Center de SUPINFO à Paris :
28-30 bis rue de la Victoire 75009 Paris
Cette présentation aura lieu le mercredi 18 mars de 18h30 à 20h00.
Fabien Potencier est co-fondateur de Sensio et directeur général Sensio Labs. Il présentera son framework Symfony—il est lead dev du projet—qui fait partie des plus reconnus dans le monde professionnel PHP.</description></item><item><title>Vos avatars sur la Nouvelle Expérience Xbox</title><link>https://blog.madd0.com/2008/11/26/your-avatars-on-the-new-xbox-experience-fr/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2008 21:30:12 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/11/26/your-avatars-on-the-new-xbox-experience-fr/</guid><description>Pas fan du dashboard “blades” c’est avec impatience que je me suis connecté sur Xbox LIVE mercredi dernier pour télécharger la “Nouvelle Expérience Xbox” ou NXE (pour New Xbox Experience).
Une des nouvelles fonctionnalités de la NXE est la création d&amp;rsquo;avatars, que je me suis vu plus ou moins obligé de tester, même si j’avais vraiment, vraiment besoin de dormir. Les avatars ne sont pas quelque chose de nouveau ; nous avions déjà les Miis sur la Wii par exemple.</description></item><item><title>Jerry Yang quitte Yahoo!</title><link>https://blog.madd0.com/2008/11/18/jerry-yang-to-leave-yahoo-fr/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2008 07:43:46 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/11/18/jerry-yang-to-leave-yahoo-fr/</guid><description>Le cofondateur de Yahoo! et héros de Microsoft*, Jerry Yang quitte son poste de PDG de l’un des portails Internet les plus importants.
Je sais que j’ai un CV quelque part par ici… Vous avez dit jobs@yahoo.com? Et je mets quoi en objet? :P
* Microsoft a voulu acheter Yahoo! à $33/action mais Yang a réfusé de vendre. Aujourd’hui les actions se rapprochent tellement des $10 qu’il est dur de ne pas pleurer (ou quitter).</description></item><item><title>L’un des meilleurs échecs de traduction</title><link>https://blog.madd0.com/2008/11/05/one-of-the-best-translation-failures-ever-fr/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2008 09:43:39 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/11/05/one-of-the-best-translation-failures-ever-fr/</guid><description>Celle-ci arrive tout droit du pays de Galles grâce à BBC.
Cela ressemble à un panneau routier tout à fait innocent, et ça l’est, en anglais. Le problème c’est qu’au pays de Galles tous les panneaux doivent être écrits aussi dans la langue locale et pour cela il faut un traducteur. Malheureusement, quand on l’a consulté pour ce panneau, le traducteur n’était pas dans son bureau et c’est sa réponse automatique qui a été utilisée en tant que traduction.</description></item><item><title>Parfaitement con</title><link>https://blog.madd0.com/2008/10/14/perfectly-dumb-fr/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2008 17:34:46 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/10/14/perfectly-dumb-fr/</guid><description>Il y a des coquilles qui sont juste trop belles !
Pas besoin de traduire dans cette version, c’est juste beau comme ça.
Je vais me limiter à dire : Parfait !</description></item><item><title>Je serais presque célèbre !</title><link>https://blog.madd0.com/2008/09/01/im-almost-famous-fr/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2008 19:57:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/09/01/im-almost-famous-fr/</guid><description>Il y a quelques semaines, j&amp;rsquo;ai été suivi par un caméraman pendant une journée pour un reportage pour France 24. Je savais que ça allait passer à la télé, sur leur site web et sur YouTube pendant l&amp;rsquo;été et ils m&amp;rsquo;ont dit qu&amp;rsquo;ils me tiendraient informé. Mais ce n&amp;rsquo;est pas comme ça que les choses se passent de nos jours&amp;hellip;
Dimanche dernier, un dimanche matin comme les autres, je me lève à 13h et j&amp;rsquo;ouvre mon PC.</description></item><item><title>Ça n'a jamais été aussi facile d'accéder aux outils Sysinternals</title><link>https://blog.madd0.com/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-fr/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 06:46:26 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-fr/</guid><description>Connaissez-vous les outils Sysinternals ?
C&amp;rsquo;est probablement le cas si vous êtes professionel de l&amp;rsquo;informatique ou développeur. Pour ceux qui ne connaissent pas, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une série d&amp;rsquo;utilitaires gratuits écrits par Mark Russinovich qui sont indispensables pour gérer, dépanner et diagnostiquer vos systèmes et applications Windows. J&amp;rsquo;ai même besoin de l&amp;rsquo;un des outils Sysinternals pour mes cours : ZoomIt vous permet de zoomer et de dessiner à l&amp;rsquo;écran.
Microsoft a racheté Sysinternals il y a quelque temps et depuis les outils ont été disponibles, toujours gratuitement bien sûr, sur le site TechNet.</description></item><item><title>SUPINFO représentée à la Finale Mondiale Imagine Cup</title><link>https://blog.madd0.com/2008/05/16/supinfo-repreacutesenteacutee-agrave-la-finale-mondiale-imagine-cup/</link><pubDate>Fri, 16 May 2008 10:50:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/05/16/supinfo-repreacutesenteacutee-agrave-la-finale-mondiale-imagine-cup/</guid><description>Hier soir s’est déroulée la finale française de la catégorie Software Design de l’Imagine Cup de Microsoft. Sept finalistes, dont deux équipes SUPINFO, se disputaient la première place qui leur permettrait de représenter les couleurs de leur école et de leur pays à la finale internationale qui se déroulera du 3 au 8 juillet 2008 à Paris.
C’est en présence notamment d’Eric Boustouller–Directeur Général de Microsoft France, de Jean-Louis Missika–Adjoint au Maire de Paris, chargé de l’innovation, de la recherche et des universités, et de Chantal Jouanno–Présidente de l’Agence de l’environnement et de la maîtrise de l’énergie, mais aussi de notre Président, Alick Mouriesse, que cette première place, tant convoitée, à été décernée à l’équipe Smart Cooking, constituée de Régis Hanol et Gauthier Chanliau–SUPINFO Montpellier, Sébastien Warin–SUPINFO Lille, et Jean-Noël Gauthier–Gobelins.</description></item><item><title>Tous vos mails ne sont pas à vous</title><link>https://blog.madd0.com/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you-fr/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2008 18:15:26 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you-fr/</guid><description>C&amp;rsquo;est exact ! Tout ce qui arrive dans votre boîte de réception ne vous est pas forcément destiné et, donc, ne mérite pas votre attention absolue et, surtout pas, immédiate.
Alors, que fait tout ce courrier dans votre boîte de réception ? Il y a différents types d&amp;rsquo;e-mails :
il y a les mails que l&amp;rsquo;on vous envoie en attendant une action ou une réponse de votre part ; il y a les mails que vous recevez parce que l&amp;rsquo;on veut vous maintenir informé soit en vous envoyant le mail directement (votre adresse se trouve dans le champ À) ou en vous mettant en Cc ; et enfin il y a les mails qui arrivent dans votre boîte mais qui ne vous concernent pas directement.</description></item><item><title>Máquina de escribir a punto de hacerse USB</title><link>https://blog.madd0.com/2008/03/14/typewriter-soon-to-be-usb-es/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2008 17:11:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/03/14/typewriter-soon-to-be-usb-es/</guid><description>Hace un rato compré una máquina de escribir (la de la foto) con única intención de, algún día, conectarla a mi computadora con un cable USB. Por supuesto, yo sé que una máquina de escribir sería un teclado muy ruidoso, pero a quién le importa? :P
También sé que, obviamente, otros lo han hecho antes, pero una vez más, a quién le importa?
El primer paso fue comprar la máquina de escribir.</description></item><item><title>Machine à écrire sur le point de devenir USB</title><link>https://blog.madd0.com/2008/03/14/typewriter-soon-to-be-usb-fr/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2008 17:11:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/03/14/typewriter-soon-to-be-usb-fr/</guid><description>Il y a un moment j&amp;rsquo;ai acheté une machine à écrire (celle de la photo) avec l&amp;rsquo;intention d&amp;rsquo;un jour pouvoir la brancher sur mon ordinateur en USB. Oui, je sais, une machine à écrire fait un clavier très bruyant, mais on s&amp;rsquo;en fout, non? :P
Je ne suis évidemment pas la première personne à le faire, mais encore une fois, on s&amp;rsquo;en fout, non?
Alors, la première étape était d&amp;rsquo;acheter la machine à écrire.</description></item><item><title>Merci d'être venu et au plaisir de vous revoir prochainement...</title><link>https://blog.madd0.com/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon-fr/</link><pubDate>Fri, 29 Feb 2008 14:21:07 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon-fr/</guid><description>Je regarde les statistiques de mon blog régulièrement, plus pour le fun et la curiosité que pour autre chose. J&amp;rsquo;aime bien voir à profite de mes connaissances (au sens très large du terme).
Voilà une carte récente de la distribution géographique de mes visiteurs que je trouve très sympa d&amp;rsquo;ailleurs :
Evidemment, la plupart des pays qui sont en vert n&amp;rsquo;ont contribué qu&amp;rsquo;un ou deux visiteurs, mais c&amp;rsquo;est quand même sympa à voir&amp;hellip;</description></item><item><title>Y a un manuel utilisateur pour ce machin ?</title><link>https://blog.madd0.com/2008/02/05/does-this-thing-have-a-manual-fr/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2008 21:30:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/02/05/does-this-thing-have-a-manual-fr/</guid><description>Je ne pensais pas qu&amp;rsquo;un escalator en aurait besoin, mais les chiffres semblent indiquer le contraire :
Pour ceux qui n&amp;rsquo;arrivent pas à lire le texte, c&amp;rsquo;est marqué &amp;ldquo;Last year: 1,024 injuries&amp;rdquo;, c&amp;rsquo;est-à-dire &amp;ldquo;L&amp;rsquo;an dernier : 1024 blessés&amp;rdquo;.
Le chiffre a attiré mon attention pour deux raisons :
Quelles sont les probabilités que le nombre de blessés dans un escalator soit une puissance de 2 ? Comment peut-il y avoir presque 3 blessés par jour dans quelque chose d&amp;rsquo;aussi trivial qu&amp;rsquo;un escalator ?</description></item><item><title>La Xbox 360 lit les DivX et XviD !!!</title><link>https://blog.madd0.com/2007/12/04/xbox-360-plays-divx-and-xvid-fr/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2007 21:24:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/12/04/xbox-360-plays-divx-and-xvid-fr/</guid><description>Enfin ! Après la mise à jour d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui, la Xbox 360 est maintenant capable de lire des fichiers DivX et XviD (que vous avez logiquement acquis légalement).
Dès que j&amp;rsquo;ai entendu parler de cette mise à jour, j&amp;rsquo;ai évidemment allumé la bête et téléchargé les fichiers nécessaires (vous aurez besoin du logiciel Xbox et des codecs, qui sont à télécharger séparément).
Le tout marche presque parfaitement sur ma configuration, qui est un serveur TVersity qui stream vers le Dashboard à partir d&amp;rsquo;un PIII 500 MHz, 128 Mo de RAM.</description></item><item><title>L'armée britannique utilise des manettes de Xbox 360 pour ses drones</title><link>https://blog.madd0.com/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs-fr/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2007 21:12:57 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs-fr/</guid><description>Je viens d&amp;rsquo;un pays qui n&amp;rsquo;a pas d&amp;rsquo;armée—d&amp;rsquo;ailleurs, nous avons célébré hier 59 années sans armée—et bien que je suis contre la violence qu&amp;rsquo;avoir une armée implique habituellement, je dois admettre que j&amp;rsquo;admire les établissements militaires. Après tout, beaucoup d&amp;rsquo;avances modernes sont malheureusement le résultat de la recherche qui d&amp;rsquo;abord a été prévue pour la guerre et je ne nierai pas que deux ou trois mois de discipline martiale ne seraient pas si mauvais pour pas mal de jeunes d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui.</description></item><item><title>Visual Studio 2008: Où est passé l'Intellisense ?</title><link>https://blog.madd0.com/2007/07/30/visual-studio-2008-where-did-intellisense-go-fr/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2007 02:26:05 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/07/30/visual-studio-2008-where-did-intellisense-go-fr/</guid><description>Bien sûr qu&amp;rsquo;Intellisense existe toujours sous Visual Studio 2008. S&amp;rsquo;il y a quelque chose qui a changé, c&amp;rsquo;est peut être un certain nombre d&amp;rsquo;améliorations.
Par exemple, ça m&amp;rsquo;est arrivé plein de fois et je parie qu&amp;rsquo;à vous aussi : vous écrivez du code, la fenêtre Intellisense apparaît. Vous en êtes reconnaissant parce qu&amp;rsquo;elle vous permet en général de coder plus vite, mais à cet instant précis vous aimeriez qu&amp;rsquo;elle disparaisse pour voir ce qu&amp;rsquo;il y a derrière.</description></item><item><title>Prochain arrêt : la Corée</title><link>https://blog.madd0.com/2007/07/25/next-stop-korea-fr/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2007 12:53:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/07/25/next-stop-korea-fr/</guid><description>J&amp;rsquo;ai laissé quelques onglets IE7 ouverts avant de prendre l&amp;rsquo;avion pour le Costa Rica et, en les fermant aujourd&amp;rsquo;hui, je suis encore tombé sur Channel 8, où l&amp;rsquo;on peut déjà voir une nouvelle vidéo. Cette vidéo, dans laquelle Bill Gates et Craig Mundie parlent d&amp;rsquo;Imagine Cup, m&amp;rsquo;a rappelé que j&amp;rsquo;avais oublié de faire une annonce très importante parce que c&amp;rsquo;est arrivé juste quand mon blog est mort :
Je suis qualifié pour la finale d&amp;rsquo;Imagine Cup en Corée !</description></item><item><title>Rien à la télé ? Zappez sur Channel 8 !</title><link>https://blog.madd0.com/2007/07/23/nothing-on-tv-switch-to-channel-8-fr/</link><pubDate>Mon, 23 Jul 2007 18:38:23 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/07/23/nothing-on-tv-switch-to-channel-8-fr/</guid><description>Je ne sais pas vraiment quand ça a été lancé parce que j&amp;rsquo;ai été assez déconnecté ces derniers temps, avec le déménagement et tout, du coup je n&amp;rsquo;ai pas trop suivi la blogosphère, mais je voudrais quand même vous présenter un nouveau site Microsoft.
Tout d&amp;rsquo;abord, connaissez-vous Channel 9 et Channel 10 ?
Channel 9 a été l&amp;rsquo;une des premières initiatives de Microsoft pour s&amp;rsquo;ouvrir au grand public. Aujourd&amp;rsquo;hui c&amp;rsquo;est un site où les développeurs, IT pros et autres geeks peuvent tout apprendre à propos des technologies Microsoft passées, présentes et futures à travers des vidéos, forums, blogs, etc.</description></item><item><title>On ne peut pas toujours être aussi optimiste</title><link>https://blog.madd0.com/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic-fr/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 11:24:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic-fr/</guid><description>Je parle de l&amp;rsquo;accès simultané optimiste (optimistic concurrency) bien sûr.
Comme je l&amp;rsquo;ai déjà dit, mon blog marche maintenant avec un nouveau moteur. Pour résumer, j&amp;rsquo;ai perdu mon ancien blog, je voulais jouer avec les dernières technologies Microsoft, donc j&amp;rsquo;ai repris le moteur sur lequel travaille mon ami Patrice et qui utilise ASP.NET, C# 3.0 et LINQ (et un tout petit peu d&amp;rsquo;ASP.NET AJAX par ci et par là). Et c&amp;rsquo;est génial !</description></item><item><title>Pourquoi Google est meilleur que Live Search ?</title><link>https://blog.madd0.com/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search-fr/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 04:08:48 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search-fr/</guid><description>Un mot : pertinence.
Je cherchais des informations sur WPF/e (désormais Silverlight) aujourd’hui et, sans y réfléchir deux fois, je suis allé les trouver sur Google. Cependant, après avoir vu combien les résultats de cette recherche d’une technologie Microsoft étaient excellents, je me suis dit que j’irais voir ce que ça donnait du côté du moteur de recherche du géant de Redmond.
Décevant, pour ne pas dire autre chose.
Regardez les résultats (j’ai réduit les images pour les mettre côte à côte, mais vous pouvez cliquer pour les voir en grand) :</description></item><item><title>Mise à niveau vers Windows NT 6.0 (alias Windows Vista)</title><link>https://blog.madd0.com/2007/01/06/mise-agrave-niveau-vers-windows-nt-60-alias-windows-vista/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2007 09:53:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/01/06/mise-agrave-niveau-vers-windows-nt-60-alias-windows-vista/</guid><description>Ca y est, je l’ai fait ! Windows NT 6.0, ou Windows Vista (ou encore Windows VI, comme j’aime bien l’appeler) est, depuis hier soir, mon SE principal.
Ca s’est fait beaucoup plus tôt que prévu, mais XP ne m’a pas vraiment laissé le choix : j’ignore comment, mais la base de registre a été corrompue après une défragmentation du disque dur et je n’ai pas été assez intelligent pour la réparer correctement (j’aurais pu utiliser ma partition Vista RC2 pour rechercher une version propre du registre dans le dossier System Volume Information, mais à la place j’ai démarré XP avec un registre par défaut que j’ai récupéré en utilisant la Console de Récupération et qui a remplacé le registre qui marchait…)</description></item><item><title>Résultats intéressants de recherches sur Google</title><link>https://blog.madd0.com/2006/11/13/interesting-google-search-results-fr/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2006 23:08:17 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2006/11/13/interesting-google-search-results-fr/</guid><description>Amusez-vous bien :</description></item><item><title>Le meilleur navigateur sur le marché</title><link>https://blog.madd0.com/2006/11/04/best-browser-out-there-fr/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2006 13:51:53 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2006/11/04/best-browser-out-there-fr/</guid><description>Si vous lisez ce blog vous avez probablement déjà téléchargé et installé la toute dernière version d’Internet Explorer et/ou Firefox et arbitrairement choisi votre camp dans la Guerre des navigateurs.
Toutefois, si vous voulez vérifier que vous avez fait le bon choix, je vous conseille de jeter un coup d’œil aux résultats obtenus par Long Zheng dans sa comparaison la plus juste et définitive des navigateurs.</description></item><item><title>Recherchez à la manière Firefox sous Internet Explorer</title><link>https://blog.madd0.com/2006/10/21/recherchez-agrave-la-maniegravere-firefox-sous-internet-explorer/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 12:45:43 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2006/10/21/recherchez-agrave-la-maniegravere-firefox-sous-internet-explorer/</guid><description>Que vous utilisiez Internet Explorer en tant que navigateur principal ou simplement comme un dernier recours, si vous avez déjà utilisé Firefox, sa fonctionnalité de recherche vous manque probablement lorsque vous “travaillez” sous IE.
Plus maintenant ! La IE team a publié sur leur blog une liste de Must Have Add-Ons for IE7 (add-ons indispensables pour IE7, mais ils marchent aussi avec les versions précédentes ) et parmi eux se trouve Inline Search, un add-on qui remplace Ctrl+F (mais pas Edit &amp;gt; Find on this Page) avec une barre à outils avec la même fonctionnalité de Firefox.</description></item><item><title>Icone RSS</title><link>https://blog.madd0.com/2006/06/08/icone-rss/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2006 13:13:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2006/06/08/icone-rss/</guid><description>L&amp;rsquo;autre jour Patrice nous dirigeait vers FeedIcons.com où on peut trouver le fameux logo RSS utilisé par Firefox et Internet Explorer 7 &amp;ldquo;sous toutes ses formes&amp;rdquo;.
Or, sur ce site je n&amp;rsquo;ai trouvé que des images au format bitmap ou au format vectoriel mais que je ne peux pas ouvrir avec les logiciels gratuits que j&amp;rsquo;utilise (j&amp;rsquo;insiste, sur les logiciels que j&amp;rsquo;utilise !).
Je me suis donc amusé à recréer le logo avec mon éditeur d&amp;rsquo;images gratuit (pour l&amp;rsquo;instant) préféré: Expression Graphic Designer.</description></item><item><title>Compiler pour le Framework 1.1 sous Visual Studio 2005</title><link>https://blog.madd0.com/2006/01/03/compiler-pour-le-framework-11-sous-visual-studio-2005/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2006 11:22:35 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2006/01/03/compiler-pour-le-framework-11-sous-visual-studio-2005/</guid><description>Il est possible (on se demande si c&amp;rsquo;est utile, par contre?) de compiler des projets C# sous Visual Studio 2005 pour le Framework .NET 1.1. Plusieurs articles sur le Web expliquent comment le faire, mais ils sont en anglais. Je vais me contenter de traduire (plus ou moins fidèlement) ce post de Jomo Fisher, developpeur dans la team MSBuild.
Copiez le fichier mis à disposition ici (ou téléchargeable ici) dans le dossier C:Program FilesMSBuild.</description></item><item><title>A propos du clavier AZERTY...</title><link>https://blog.madd0.com/2005/09/24/a-propos-du-clavier-azerty/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2005 20:10:12 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2005/09/24/a-propos-du-clavier-azerty/</guid><description>J’ai un clavier suisse. Avec mon clavier je peux très facilement écrire tous les caractères de toutes les langues que je connais, ou au moins la plupart, mais surtout je peux écrire tous les caractères dont j’ai besoin. En plus, il est, à quelques touches près, identique à la plupart des autres claviers que je connais.
Quand je suis arrivé en France j’ai découvert le clavier AZERTY, et depuis, je me suis toujours demandé comment on pouvait écrire avec ça…</description></item></channel></rss>