<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LINQ on madd0's tech blog</title><link>/tags/linq/</link><description>Recent content in LINQ on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2012 12:41:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/linq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Accessing Windows Azure Diagnostics Logs With LINQPad</title><link>/2012/02/02/accessing-windows-azure-diagnostics-logs-with-linqpad/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2012 12:41:04 +0000</pubDate><guid>/2012/02/02/accessing-windows-azure-diagnostics-logs-with-linqpad/</guid><description>If you are using Windows Azure Diagnostics with the DiagnosticMonitorTraceListener you will most likely have a table in your storage account called WADLogsTable with a ton of data in it. It can be a bit overwhelming.
A colleague and I wanted to get two simple pieces of information: an event&amp;rsquo;s date and the corresponding message. Furthermore, we only wanted events that had happened today. Here&amp;rsquo;s what we came up with using LINQPad and the Azure Storage Driver.</description></item><item><title>Driver Azure Table Storage pour LINQPad</title><link>/2012/01/08/driver-azure-table-storage-pour-linqpad/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2012 15:03:54 +0000</pubDate><guid>/2012/01/08/driver-azure-table-storage-pour-linqpad/</guid><description>Vous connaissez LINQPad ? Scott Hanselman le recommande systématiquement dans liste annuelle d’outils pour développeurs. En ce qui me concerne, je m’en sers pratiquement tous les jours—enfin, quand je développe.
À la base, c’est un logiciel qui vous permet d’exécuter des requêtes Linq :
Mais ça permet aussi d’exécuter des bouts de code arbitraires, juste pour voir ce que ça donne :
La fonctionnalité que j’utilise le plus c’est définitivement celle-ci, mais ces derniers temps je travaille de plus en plus avec Windows Azure et notamment Table Storage.</description></item><item><title>You cannot always be that optimistic</title><link>/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 13:58:29 +0000</pubDate><guid>/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic/</guid><description>I&amp;rsquo;m talking about optimistic concurrency of course.
As I&amp;rsquo;ve said before, my blog now runs on a new engine. To make a long story short, I lost my old blog, I wanted to play with the newest Microsoft technologies, so I picked up the engine my friend Patrice is working on that uses ASP.NET, C# 3.0 and LINQ (and a sprinkle of ASP.NET AJAX here and there). And it&amp;rsquo;s great! What&amp;rsquo;s more, I now have material for blogging.</description></item><item><title>No siempre se puede ser tan optimista</title><link>/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic-es/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 11:24:33 +0000</pubDate><guid>/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic-es/</guid><description>Estoy hablando de la concurrencia optimista (optimistic concurrency) por supuesto.
Como ya lo he dicho, mi blog ahora funciona con un nuevo motor. Para no cansarlos con el cuento, perdí mi blog, quería jugar con las últimas tecnologías de Microsoft, así que recuperé el motor de mi amigo Patrice que utiliza ASP.NET, C# 3.0 y LINQ (y una pizca de ASP.NET AJAX aquí y allá). ¡Y es genial! No solo eso, sinon que también tengo material para el blog.</description></item><item><title>On ne peut pas toujours être aussi optimiste</title><link>/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic-fr/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 11:24:06 +0000</pubDate><guid>/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic-fr/</guid><description>Je parle de l&amp;rsquo;accès simultané optimiste (optimistic concurrency) bien sûr.
Comme je l&amp;rsquo;ai déjà dit, mon blog marche maintenant avec un nouveau moteur. Pour résumer, j&amp;rsquo;ai perdu mon ancien blog, je voulais jouer avec les dernières technologies Microsoft, donc j&amp;rsquo;ai repris le moteur sur lequel travaille mon ami Patrice et qui utilise ASP.NET, C# 3.0 et LINQ (et un tout petit peu d&amp;rsquo;ASP.NET AJAX par ci et par là). Et c&amp;rsquo;est génial !</description></item></channel></rss>