<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uncategorized on madd0's tech blog</title><link>/tags/uncategorized/</link><description>Recent content in Uncategorized on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2008 16:04:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/uncategorized/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Happy Ground</title><link>/2008/11/16/happy-ground/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2008 16:04:00 +0000</pubDate><guid>/2008/11/16/happy-ground/</guid><description>J&amp;rsquo;ai trouvé celle-là en regardant la télé ; comme quoi l&amp;rsquo;outil ultime de la procrastination peut servir à quelque chose.
Un peu de joie (voire beaucoup si on compte le nombre de répétitions du mot dans les paroles :P ) par ce jour si gris ;)
http://www.deezer.com/embedded/small-widget-v2.swf?idSong=850025&amp;amp;colorBackground=0xEEEBDB&amp;amp;textColor1=0xeaeaea&amp;amp;colorVolume=0xeaeaea&amp;amp;autoplay=0
Happy days are coming my way, it’s been some time, but here to stay,
Is the life of love I’ve found, sends me up on happy ground.</description></item><item><title>Lovers in a Dangerous Time</title><link>/2008/11/13/lovers-in-a-dangerous-time/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2008 15:33:44 +0000</pubDate><guid>/2008/11/13/lovers-in-a-dangerous-time/</guid><description>Voilà une chanson sur laquelle je suis tombé aujourd&amp;rsquo;hui parmi des “vieux” disques qui trainent sur mon PC. Elle parlera peut-être à certains :]
http://www.deezer.com/embedded/small-widget-v2.swf?idSong=64673&amp;amp;colorBackground=0xEEEBDB&amp;amp;textColor1=0xeaeaea&amp;amp;colorVolume=0xeaeaea&amp;amp;autoplay=0
Don’t the hours grow shorter as the days go by
We never get to stop and open our eyes
One minute, you’re waiting for the sky to fall
And next, you’re dazzled by the beauty of it all
Lovers in a dangerous time
Lovers in a dangerous time</description></item><item><title>NALUE #1: Hajen</title><link>/2008/11/10/nalue-1-hajen/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2008 01:17:32 +0000</pubDate><guid>/2008/11/10/nalue-1-hajen/</guid><description>L&amp;rsquo;effet secondaire d&amp;rsquo;un début de nuit blanche ou un vrai début de série ? Je ne sais pas. Tout ce que je sais c&amp;rsquo;est je ne vous dirai pas tout de suite ce que ça veut dire NALUE ; ça m&amp;rsquo;obligera à écrire le #2.
Entre temps, saviez-vous que Hajen c&amp;rsquo;est le mot suédois qui veut dire Requin ? Oui, comme Shark, en anglais. En espagnol on dit Tiburón.</description></item><item><title>Habillez-vous comme une star</title><link>/2008/11/06/habillez-vous-comme-une-star/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2008 14:05:00 +0000</pubDate><guid>/2008/11/06/habillez-vous-comme-une-star/</guid><description>BaronBoutique.com propose des imitations de costumes, manteaux, robes, … utilisés dans différents films et séries.
Par exemple, beaucoup de James Bond, le manteau de Neo dans Matrix Reloaded et bien sûr, for a limited time only, celui du Joker dans The Dark Knight.
Je ne sais pas ce que ça vaut niveau qualité, mais $399 pour le costume en cachemire, chemise et cravate de Daniel Craig dans Quantum of Solace, ne me semble pas abusé.</description></item><item><title>Je suis un chien !</title><link>/2008/11/05/je-suis-un-chien/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2008 12:44:00 +0000</pubDate><guid>/2008/11/05/je-suis-un-chien/</guid><description>Oui, non, ce n&amp;rsquo;est pas ce que vous pensez (en tout cas, pas dans cet article).
Je ne sais pas trop pourquoi on est arrivé sur ce sujet au bureau, mais on a commencé à parler de signes astrologiques chinois et, vu que je [ne] suis né [qu’]en 1982, il se trouve que je suis un chien.
Voilà un extrait de ce que Signe-Chinois.com a à dire sur mon signe :</description></item><item><title>Qui sera le nouveau président ?</title><link>/2008/11/05/qui-sera-le-nouveau-president/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2008 01:33:00 +0000</pubDate><guid>/2008/11/05/qui-sera-le-nouveau-president/</guid><description>À 2h32, heure de Paris (France, pas Texas), il est encore trop tôt pour se prononcer sur le nouveau président des États-Unis.
Ce qui est certain c&amp;rsquo;est que ces élections américaines sont vécues en ligne comme aucune élection ne l&amp;rsquo;a jamais été. J&amp;rsquo;ai promis ce matin—enfin, hier matin, que je ne twitterais pas les élections. Je ne suis pas fan de politique donc je me tiens à l&amp;rsquo;écart de tout ça (même si je crois que les archives laissent deviner qui j&amp;rsquo;aimerais bien voir gagner).</description></item><item><title>People should learn to listen…</title><link>/2008/11/04/people-should-learn-to-listen/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2008 18:00:00 +0000</pubDate><guid>/2008/11/04/people-should-learn-to-listen/</guid><description>Beyond words, tone, gestures, and even punctuation can convey many things. Unfortunately, understanding these things requires careful listening and observing… But most people are deaf and blind, at least some of the time; sometimes when the unsaid message matters the most…</description></item><item><title>Le CNRS l'a dans le c**</title><link>/2008/11/04/le-cnrs-l-a-dans-le-c/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2008 14:44:35 +0000</pubDate><guid>/2008/11/04/le-cnrs-l-a-dans-le-c/</guid><description>Quand le CNRS décide de changer de logo, ils vont chez un graphiste, non ?
Vu le résultat, je le doute :
C&amp;rsquo;est quoi ce truc difforme et ce truc qui rentre dans le n ?
Mais ce n&amp;rsquo;est pas tout ! Cliquez-dessus pour voir la version “miroir&amp;quot; ; ça s&amp;rsquo;ouvre dans une nouvelle fenêtre, je vous attends ici…
Vous pensez qu&amp;rsquo;un vrai graphiste aurait laissé passer ça ?! Même moi, je l&amp;rsquo;avais vu avant de retourner l&amp;rsquo;image !</description></item><item><title>Du Porto ? Non, de l'USB</title><link>/2008/10/30/du-porto-non-de-l-usb/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2008 08:24:55 +0000</pubDate><guid>/2008/10/30/du-porto-non-de-l-usb/</guid><description>Oui, parce que Port—le nom anglais du Porto—est une appellation d&amp;rsquo;origine protégée dans l&amp;rsquo;Union Européennee et que les États Unis se sont engagées à respecter ces AOP, le vignoble américain Peltier Station a dû faire preuve d&amp;rsquo;ingéniosité pour nommer leur vin. La créativité n&amp;rsquo;étant pas leur métier, par contre, ils ont fait appel à 6 West Design qui, après 3 mois de délibération, leur a proposé ceci :
Le vin a donc été appellé USB et le devant de la bouteille montre une vigne composée de 1s et de 0s et dont la racine forme le symbole du fameux port.</description></item><item><title>Les films du weekend</title><link>/2008/10/20/les-films-du-weekend/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2008 21:10:00 +0000</pubDate><guid>/2008/10/20/les-films-du-weekend/</guid><description>Certes, un weekend un peu étendu puisque le dernier des films je l’ai regardé aujourd’hui, mais ce n’est qu’un détail.
Commençons donc par vendredi soir (ou sautez au dernier, si le billet vous semble trop long) :
**Tonnerre sous les Tropiques**
Ou Tropic Thunder, en anglais. Rien qu’à l’affiche on s’attend à voir un film à la con et je ne vous parle pas de la bande-annonce. Mais si c’est le genre de films qu’on aime : pourquoi pas ?</description></item><item><title>Promenez vos plantes, automatiquement</title><link>/2008/10/20/promenez-vos-plantes-automatiquement/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2008 12:25:31 +0000</pubDate><guid>/2008/10/20/promenez-vos-plantes-automatiquement/</guid><description>OK, promener ses plantes ce n&amp;rsquo;est peut-être pas très logique. Le faire automatiquement, l&amp;rsquo;est peut-être encore moins. Ça n&amp;rsquo;empêche pas ce cache-pot, vu sur MAKE, de déplacer vos plantes automatiquement pour les exposer un maximum de temps au soleil :
C&amp;rsquo;est génial ! Et en plus il n&amp;rsquo;est pas moche.
Enfin, il faut avoir un peu de place, et j&amp;rsquo;espère qu&amp;rsquo;il y a un moyen d&amp;rsquo;éviter que les plantes se promènent dans tout l&amp;rsquo;appart.</description></item><item><title>Grand Prix de Nevers Magny-Cours annulé</title><link>/2008/10/17/grand-prix-de-nevers-magny-cours-annule/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2008 10:32:53 +0000</pubDate><guid>/2008/10/17/grand-prix-de-nevers-magny-cours-annule/</guid><description>La semaine dernière on apprenait que la FIA annulait le Grand Prix de Montréal, aujourd&amp;rsquo;hui on apprend que la FFSA annule le Grand Prix français !
Dommage, il ne reste plus que 17 courses dans le monde pour voir des voitures qu&amp;rsquo;on ne pourra jamais conduire tourner en rond et consommer des quantités absurdes de combustible et autres consommables tels que huile, pneus, etc.
Note sarcastique à part, comme beaucoup de domaines où l&amp;rsquo;on se dit qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a que du gaspillage qui ne servira jamais à rien, la F1 est source de pas mal d&amp;rsquo;innovations qui se retrouvent ensuite, directe ou indirectement, dans les voitures grand public.</description></item><item><title>Fashion Geek, un oxymore ?</title><link>/2008/10/12/fashion-geek-un-oxymore/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 23:17:05 +0000</pubDate><guid>/2008/10/12/fashion-geek-un-oxymore/</guid><description>SFR et Elegangz nous ont démontré le contraire au début du mois lors d’une soirée au Studio SFR, rue Tronchet à Paris.
Dans une ambiance décorée par des installations d’Andrea Crews et de LAPS et animée par de la bonne musique, nous avons pu découvrir une sélection d’articles “Fashion Geek” préparée pour la soirée—et le Studio, bien sûr, pour ceux qui ne connaissaient pas.
Définitivement, le produit que j’ai le plus aimé c’est le Sony Rolly, comme beaucoup des présents apparemment.</description></item><item><title>"Inspirée de faits réels"</title><link>/2008/10/12/inspiree-de-faits-reels/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 19:01:02 +0000</pubDate><guid>/2008/10/12/inspiree-de-faits-reels/</guid><description>C’est la phrase qui m’a donné envie d’aller voir le film Go Fast.
Ce n’est pas un secret que je ne suis pas fan de cinéma français. Vous pouvez dire ce que vous voulez, mais les histoires sont en général pas terribles et souvent les mêmes ; et je sais pas pourquoi, mais je trouve que les acteurs sont rarement crédibles.
Go Fast, par contre, j’ai bien aimé.
Je lui ai donnée 3 étoiles sur 4 sur mon profil allociné (bon, on y voit pas les notes, mais faites-moi confiance) parce que j’avoue que j’ai un peu piqué du nez sur certains passages un peu longs qui ne contribuaient pas énormément à l’histoire.</description></item><item><title>BBC One's "Merlin"</title><link>/2008/10/07/bbc-ones-merlin/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2008 06:11:57 +0000</pubDate><guid>/2008/10/07/bbc-ones-merlin/</guid><description>Je ne sais plus du tout comment je suis tombé sur cette série—toujours mon problème de mémoire—mais depuis ce weekend j&amp;rsquo;ai déjà regardé les trois premiers épisodes de Merlin, une série britannique diffusée depuis fin septembre sur BBC One.
J&amp;rsquo;avoue que j&amp;rsquo;ai eu peur qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;agisse que d&amp;rsquo;une nouvelle version télévisée des aventures d&amp;rsquo;Arthur Pendragon, or j&amp;rsquo;étais agréablement surpris de découvrir que dans cette série le Roi—qui est n&amp;rsquo;est en fait que prince pour le moment—est relégué à un rôle secondaire, laissant la place à un jeune Merlin qui s&amp;rsquo;installe dans un Camelot où la pratique de la sorcellerie est strictement interdite.</description></item><item><title>Harcelés ? Non, juste déçus...</title><link>/2008/10/05/harceles-non-juste-decus/</link><pubDate>Sun, 05 Oct 2008 19:12:38 +0000</pubDate><guid>/2008/10/05/harceles-non-juste-decus/</guid><description>Je reviens du film Harcelés (Lakeview Terrace en anglais), avec Samuel L. Jackson.
Je ne sais pas à quoi je m&amp;rsquo;attendais exactement. En regardant la bande annonce je pensais que j&amp;rsquo;aurais le droit à un peu d&amp;rsquo;action, beaucoup de suspens ou, au minimum, un film bien joué. Après tout, j&amp;rsquo;ai bien aimé les films avec Samuel Jackson (je le prends comme référence vu que je ne connais pas les autres acteurs) que j’ai vu récemment, notamment Black Snake Moan que j’ai découvert il y a quelques semaines.</description></item><item><title>Flics</title><link>/2008/09/29/flics/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2008 21:29:29 +0000</pubDate><guid>/2008/09/29/flics/</guid><description>Non, je n&amp;rsquo;ai pas eu de rencontre avec les flics, pas depuis la dernière fois en tout cas ; je sors, par contre, d&amp;rsquo;une projection des deux premiers épisodes de la série Flics qui sera diffusée à partir du 9 octobre sur TF1.
Apparemment, la série (j&amp;rsquo;hésite entre l&amp;rsquo;appeler série à 4 épisodes ou film en 4 parties) plait assez pour qu&amp;rsquo;une deuxième saison soit déjà prévue. Pour ma part, j&amp;rsquo;étais très déçu.</description></item><item><title>Plus il y a de cyclistes, moins il y a d'accidents</title><link>/2008/09/13/plus-de-cyclistes-moins-daccidents/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2008 10:41:00 +0000</pubDate><guid>/2008/09/13/plus-de-cyclistes-moins-daccidents/</guid><description>Ce n&amp;rsquo;est pas tout à fait ce que m&amp;rsquo;a dit le policier qui m&amp;rsquo;a arrêté il y a quelques semaines. D&amp;rsquo;ailleurs il y a voulu insinuer tout le contraire : &amp;ldquo;vous savez que le nombre d&amp;rsquo;accidents impliquant des vélos a augmenté énormément depuis les Vélib’ ?“ Je n&amp;rsquo;allais pas discuter avec lui, même si je suis de l&amp;rsquo;avis contraire. Avis que des études réalisées, entre autres, en Australie semblent confirmer.</description></item><item><title>À quelle célébrité ressemblez-vous ?</title><link>/2008/09/09/a-quelle-celebrite-ressemblez-vous/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2008 08:59:26 +0000</pubDate><guid>/2008/09/09/a-quelle-celebrite-ressemblez-vous/</guid><description>L&amp;rsquo;application Celebrity Face Recognition du site MyHeritage est en ligne depuis un bon moment, mais je suis retombé dessus par hasard hier soir et je me suis amusé à la tester à nouveau avec des photos de moi qui trainent sur Flickr.
Les résultats sont variables : ça peut être assez précis, tout comme l&amp;rsquo;application peut se tromper complètement. Dans tous les cas, ça a tendance à être très marrant. Il y a eu des essais bien plus flatteurs, mais je vous en partage ici un que j&amp;rsquo;ai trouvé amusant :</description></item><item><title>Thanks a lot!</title><link>/2008/09/03/thanks-a-lot/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2008 23:47:40 +0000</pubDate><guid>/2008/09/03/thanks-a-lot/</guid><description>(The Internet just makes it almost too easy to broadcast this kind of stuff…)
(A post in English for a change over here, because it’s intended for a broad audience)
Whoever I saw or talked to today got thanked personally, but I also got a whole bunch of messages by SMS, IM, Twitter, Facebook, Skype, etc. for my birthday.
To all of those who thought about me today, I want to say thank you!</description></item><item><title>Question de la plus haute importance !</title><link>/2008/08/27/question-de-la-plus-haute-importance/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2008 22:34:00 +0000</pubDate><guid>/2008/08/27/question-de-la-plus-haute-importance/</guid><description>http://www.prosondage.com/getsurveyjs.aspx?DT=VUlEPWZlMWRjMWI2LWExMGItNDZlMC04NzM2LWI1YjNkMGJhOWQ5NcKnR0lEPTU1MWNmMzM4LTYxNjMtNDJhYS1hZjgxLWZiMTAxYjBhMzJmYw==&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;nice=1&amp;amp;btnimg=1&amp;amp;b=0</description></item><item><title>Les hommes, les femmes, les médailles...</title><link>/2008/08/25/hommes-femmes-medailles/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2008 22:20:21 +0000</pubDate><guid>/2008/08/25/hommes-femmes-medailles/</guid><description>…qu&amp;rsquo;est-ce que vous préférez ?
Je dis, qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;en fout !
Là vous devez vous demander de quoi je peux bien parler. Vous avez bien raison.
Je suis tombé hier sur un article intitulé NBC Censors Sexual Orientation Of Openly Gay Gold Medalist Diver. En quelques lignes on nous résume la sexualité des athlètes qui ont participé à Pékin (ou Beijing ? On relance le débat ?), on nous sort des statistiques inutiles et probablement fausses et tout ça pour dire que la télé américaine à “négligé” de dire que Matthew Mitcham, plongeur médaillé australien, est gay.</description></item><item><title>Après deux séances, Babylon A.D. ça donne quoi ?</title><link>/2008/08/25/babylon-ad/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2008 16:04:09 +0000</pubDate><guid>/2008/08/25/babylon-ad/</guid><description>Je suis allé voir Babylon A.D. le jour de sa sortie avec un petit group de gens trouvés sur Twitter et à l&amp;rsquo;école. J&amp;rsquo;avais prévu de voir un film de Vin Diesel avec plein d&amp;rsquo;explosions, de feu et des coups dans tous les sens. C&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;ailleurs ce que le synopsis et la bande annonce laissent comprendre :
Toorop a mené bien des combats et survécu aux guerres qui ont ravagé le monde depuis le début du XXIème siècle.</description></item><item><title>Comment appelle-t-on...</title><link>/2008/08/25/comment-appelle-t-on/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2008 08:22:07 +0000</pubDate><guid>/2008/08/25/comment-appelle-t-on/</guid><description>Comment appelle-t-on quelqu&amp;rsquo;un qui parle trois langues ? Un trilingue. Comment appelle-t-on quelqu&amp;rsquo;un qui parle deux langues ? Un bilingue. Comment appelle-t-on quelqu&amp;rsquo;un qui ne parle qu&amp;rsquo;une langue ? Un Français !</description></item><item><title>"Monsieur, arrêtez-vous par ici, s'il vous plaît !"</title><link>/2008/08/17/monsieur-arretez-vous-par-ici-sil-vous-plait/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2008 14:41:20 +0000</pubDate><guid>/2008/08/17/monsieur-arretez-vous-par-ici-sil-vous-plait/</guid><description>C&amp;rsquo;est la phrase qu&amp;rsquo;on ne veut pas entendre. En tout cas, pas lorsque l&amp;rsquo;on est sur un vélo et que l&amp;rsquo;on sait pertinemment qu&amp;rsquo;il y avait un feu rouge juste derrière.
C&amp;rsquo;est malheureusement ce qui m&amp;rsquo;est arrivé hier soir. Pas loin de minuit, nous nous dirigeons vers l&amp;rsquo;Ile Saint-Louis. Je voulais passer par les quais, mais on a fini par passer par l&amp;rsquo;Ile de la Cité.
Un petit moment d&amp;rsquo;inattention et ce qui aurait dû être une traversée sur un passage piéton est devenu un presque accident avec des piétons et une “Inobservation du feu rouge fixe prescrivant l&amp;rsquo;arrêt absolu”.</description></item><item><title>SPAM: Beaucoup Plus de Vivre L'amour Et le Sexe</title><link>/2008/06/28/spam-beaucoup-plus-de-vivre-lamour-et-le-sexe/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2008 15:11:13 +0000</pubDate><guid>/2008/06/28/spam-beaucoup-plus-de-vivre-lamour-et-le-sexe/</guid><description>Reçu dans ma boîte mail du boulot :
Beaucoup Plus de Vivre L&amp;rsquo;amour Et le Sexe
Soyez sur - avec nous vous serez en bonne sante! Une pharmacie, qui se virklich sujet. Venez a nous et rester en bonne sante!
Malheureusement je ne comprends pas le “freutsch”… Ou le français, mais je suis presque sûr que je n&amp;rsquo;ai pas de problème pour ce dernier ;)</description></item><item><title>De l’équilibre, et cette fâcheuse tendance de la vie à vouloir le retrouver</title><link>/2008/06/06/de-lequilibre-et-cette-facheuse-tendance-de-la/</link><pubDate>Fri, 06 Jun 2008 23:14:24 +0000</pubDate><guid>/2008/06/06/de-lequilibre-et-cette-facheuse-tendance-de-la/</guid><description>Si “huh ?” a été votre réaction, je vous comprends. Je m’explique.
On dit toujours que la vie n’est pas juste, mais il s’agit en fait d’un malentendu : la vie est, en fait, trop juste. Je m’explique une fois de plus en prenant ma journée comme exemple.
Le corps humain est une machine très délicate. Privez-le d’un de ses besoins primaires pendant quelque temps et il se débrouillera pour vous faire comprendre que quelque chose ne va pas.</description></item><item><title>Mon ami Twitter le plus lointain</title><link>/2008/06/01/mon-ami-twitter-le-plus-lointain/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2008 08:22:58 +0000</pubDate><guid>/2008/06/01/mon-ami-twitter-le-plus-lointain/</guid><description>C&amp;rsquo;est intéressant de voir comment Internet est capable d&amp;rsquo;effacer les distances : mes parents habitent de l&amp;rsquo;autre côté de l&amp;rsquo;Atlantique et je m&amp;rsquo;en rends à peine compte (je ne suis pas sûr que ce soit le cas pour eux, par contre), je suis en contact quasi-permanent avec des gens de tous les continents sauf l&amp;rsquo;Antarctique et hier, grâce à Twitter, j&amp;rsquo;ai rencontré un nouveau contact qui se trouve à quelque 273 millions de kilomètres de chez moi.</description></item></channel></rss>