<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SUPINFO on madd0's tech blog</title><link>https://blog.madd0.com/tag/supinfo/</link><description>Recent content in SUPINFO on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 14 Mar 2009 07:10:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.madd0.com/tag/supinfo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Invitation : Conférence Symfony avec Fabien Potencier</title><link>https://blog.madd0.com/2009/03/14/invitation-confeacuterence-symfony-avec-fabien-potencier/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2009 07:10:37 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/03/14/invitation-confeacuterence-symfony-avec-fabien-potencier/</guid><description>Le laboratoire Web &amp;amp; Dev a le plaisir de vous inviter à une présentation du framework PHP Symfony qui aura lieu au siège du Training Center de SUPINFO à Paris :
28-30 bis rue de la Victoire 75009 Paris
Cette présentation aura lieu le mercredi 18 mars de 18h30 à 20h00.
Fabien Potencier est co-fondateur de Sensio et directeur général Sensio Labs. Il présentera son framework Symfony—il est lead dev du projet—qui fait partie des plus reconnus dans le monde professionnel PHP.</description></item><item><title>SUPINFO représentée à la Finale Mondiale Imagine Cup</title><link>https://blog.madd0.com/2008/05/16/supinfo-repreacutesenteacutee-agrave-la-finale-mondiale-imagine-cup/</link><pubDate>Fri, 16 May 2008 10:50:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/05/16/supinfo-repreacutesenteacutee-agrave-la-finale-mondiale-imagine-cup/</guid><description>Hier soir s’est déroulée la finale française de la catégorie Software Design de l’Imagine Cup de Microsoft. Sept finalistes, dont deux équipes SUPINFO, se disputaient la première place qui leur permettrait de représenter les couleurs de leur école et de leur pays à la finale internationale qui se déroulera du 3 au 8 juillet 2008 à Paris.
C’est en présence notamment d’Eric Boustouller–Directeur Général de Microsoft France, de Jean-Louis Missika–Adjoint au Maire de Paris, chargé de l’innovation, de la recherche et des universités, et de Chantal Jouanno–Présidente de l’Agence de l’environnement et de la maîtrise de l’énergie, mais aussi de notre Président, Alick Mouriesse, que cette première place, tant convoitée, à été décernée à l’équipe Smart Cooking, constituée de Régis Hanol et Gauthier Chanliau–SUPINFO Montpellier, Sébastien Warin–SUPINFO Lille, et Jean-Noël Gauthier–Gobelins.</description></item></channel></rss>