<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wii on madd0's tech blog</title><link>https://blog.madd0.com/tag/wii/</link><description>Recent content in Wii on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 02 Dec 2007 21:12:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.madd0.com/tag/wii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>L'armée britannique utilise des manettes de Xbox 360 pour ses drones</title><link>https://blog.madd0.com/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs-fr/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2007 21:12:57 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs-fr/</guid><description>Je viens d&amp;rsquo;un pays qui n&amp;rsquo;a pas d&amp;rsquo;armée—d&amp;rsquo;ailleurs, nous avons célébré hier 59 années sans armée—et bien que je suis contre la violence qu&amp;rsquo;avoir une armée implique habituellement, je dois admettre que j&amp;rsquo;admire les établissements militaires. Après tout, beaucoup d&amp;rsquo;avances modernes sont malheureusement le résultat de la recherche qui d&amp;rsquo;abord a été prévue pour la guerre et je ne nierai pas que deux ou trois mois de discipline martiale ne seraient pas si mauvais pour pas mal de jeunes d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui.</description></item><item><title>El ejército británico usa controles de Xbox 360 para sus VANTs</title><link>https://blog.madd0.com/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs-es/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2007 21:12:30 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs-es/</guid><description>Vengo de un país que no tiene ejército—de hecho, celebramos ayer 59 años sin ejército—y aunque estoy contra la violencia que tener un ejército implica generalmente, tengo que admitir que admiro a las instituciones militares. Después de todo, muchos avances modernos son desafortunadamente el resultado de la investigación que al principio fue pensada para la guerra y no negaré que un par de meses de disciplina marcial no serían tan malos para muchos jóvenes hoy en día.</description></item><item><title>British Army uses Xbox 360 controllers for UAVs</title><link>https://blog.madd0.com/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2007 21:12:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs/</guid><description>I come from a country which has no army—as a matter of fact, yesterday we celebrated 59 army-less years—and although I&amp;rsquo;m against the violence that having an army usually implies, I have to admit that I admire military institutions. After all, many modern advances are unfortunately the result of research which at first was intended for war and I won&amp;rsquo;t deny that a couple of months of martial discipline wouldn&amp;rsquo;t be so bad for many of today&amp;rsquo;s youths.</description></item></channel></rss>