<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Español on madd0's tech blog</title><link>/category/espa%C3%B1ol/</link><description>Recent content in Español on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2010 10:13:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/category/espa%C3%B1ol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Por qué no tomas otro nombre?</title><link>/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name-es/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2010 10:13:02 +0000</pubDate><guid>/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name-es/</guid><description>¿Por qué no tomas otro nombre? La rosa no dejaría de ser rosa, y de esparcir su aroma, aunque se llamase de otro modo.
— Romeo y Julieta (II, ii, 1-2)
Esta mañana leí en Engadget que lo que se conocía hasta hoy como Project Natal se llama ahora Kinect for Xbox 360, como lo reveló justo antes del E3 un grupo de 76 artistas del Cirque du Soleil. Yo reaccioné de dos formas:</description></item><item><title>Accesos directos de teclado en Visual Studio 2010</title><link>/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010-es/</link><pubDate>Wed, 05 May 2010 06:01:51 +0000</pubDate><guid>/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010-es/</guid><description>Para aquellos que aprecian el tiempo ganado por no mover las manos del teclado para ir a buscar el mouse, Microsoft publicó 4 fichas de referencia (cheet sheets para los lectores anglófonos) de los diferentes enlaces de teclado para Visual Studio 2010 en formato PDF de muy buena calidad.
En estas fichas plegables encontrarán los accesos directos por defecto de:
Visual Basic .NET Visual C++ Visual C# Visual F# Disponibles en MSDN Downloads.</description></item><item><title>Tweets aéreos</title><link>/2009/10/30/air-tweets-es/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2009 05:33:26 +0000</pubDate><guid>/2009/10/30/air-tweets-es/</guid><description>Se ha dicho que soy adicto a Twitter. Esto es, por supuesto, absurdo, como lo demuestran mis estadísticas ;)
Sin embargo, si de verdad fuera adicto a Twitter, MySkyStatus de Lufthansa es la aplicación de Twitter/Facebook que me moriría por utilizar. ¿La verdad, a quién estoy engañando? La única razón por la que no he usado el servicio, es porque no tengo planes en este momento de tomar el avión.</description></item><item><title>Buscar un asterisco en Excel</title><link>/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel-es/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2009 21:32:49 +0000</pubDate><guid>/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel-es/</guid><description>El otro día estaba sentado en mi escritorio cuando, de pronto, alguien entró en la oficina e hizo la pregunta más extraña:
Estamos trabajando en Excel y hay una columna de números de orden con una estrella al final y quisiéramos borrarla. ¿Alguien sabe cómo hacerlo?
Obviamente, todos respondimos en coro:
¡Pues, Ctrl+H (o Edición &amp;gt; Remplazar) y remplaza el carácter ‘*’ por nada!
Excepto que, por supuesto, no funcionó.</description></item><item><title>The quick brown fox jumps over the lazy dog.</title><link>/2009/07/31/the-quick-brown-fox-jumps-over-the-lazy-dog-es/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2009 08:15:18 +0000</pubDate><guid>/2009/07/31/the-quick-brown-fox-jumps-over-the-lazy-dog-es/</guid><description>Esta famose frase (en inglés por lo menos) ha sido utilisada desde hace mucho tiempo por tipógrafos, grafistas y otros profesionales que necesitan utilizar las 26 letras del alfabeto inglés. Hoy, gracias a YouTube, les propongo la versión ilustrada en video:
_LVo_aTo
[Via Rocketboom]
Comments: map quest.com charleston sc - Aug 1, 2014
The convenience of these machines is hard to match. People who love to cook prefer to have gadgets that will make your life easier in the kitchen.</description></item><item><title>Commandlets de los Labs Azure en Windows x64</title><link>/2009/03/22/azure-labs-commandlets-on-windows-x64-es/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2009 09:37:28 +0000</pubDate><guid>/2009/03/22/azure-labs-commandlets-on-windows-x64-es/</guid><description>El otro día estaba trabajando en los Hands on Labs del SDK Azure y hay uno que tiene que ver con una lista de tareas que un commandlet PowerShell bastante práctico tenía que preparar.
¿El problema?
Registering commandlets... Add-PSSnapin : No Windows PowerShell Snap-ins are available for version 1. At C:UsersMadd0DocumentsAzureServicesKit-FebLabsAdvancedSQLDataServicesAssetsSDSSetup.ps1:17 char:13 + Add-pssnapin &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt; AzureServicesManagement
¿Por qué no habría un snap-in para la versión 1? Ahí veo la dll y tengo que suponer que Microsoft va a sacar código que funciona.</description></item><item><title>Sus avatares de la Nueva Experiencia Xbox</title><link>/2008/11/26/your-avatars-on-the-new-xbox-experience-es/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2008 21:30:14 +0000</pubDate><guid>/2008/11/26/your-avatars-on-the-new-xbox-experience-es/</guid><description>Como no me gustaba para nada la interfaz “blades”, el miércoles pasado me conecté a Xbox LIVE para bajar la Nueva Experiencia Xbox o NXE (siglas de New Xbox Experience).
Una de las nuevas funcionalidades de la NXE es la creación de avatares, lo que me vi más o menos obligado a probar aunque de veras necesitaba dormir. Los avatares no son algo nuevo; ya teníamos Miis en la Wii por ejemplo.</description></item><item><title>Jerry Yang deja Yahoo!</title><link>/2008/11/18/jerry-yang-to-leave-yahoo-es/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2008 07:43:27 +0000</pubDate><guid>/2008/11/18/jerry-yang-to-leave-yahoo-es/</guid><description>El co-fundador de Yahoo! y héroe de Microsoft, Jerry Yang va a dejar su puesto de presidente ejecutivo de uno de los portales de Internet más importantes.
Yo sé que tengo un currículum por aquí en algún lugar… ¿jobs@yahoo.com, cierto? ¿Qué objeto uso? :P
* Microsoft ofreció $33/acción hace unos meses, pero Yang se rehusó a vender. Hoy las acciones están tan cerca de los $10 que se hace difícil no llorar (o renunciar).</description></item><item><title>Uno de los mejores fracasos de traducción</title><link>/2008/11/05/one-of-the-best-translation-failures-ever-es/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2008 09:43:45 +0000</pubDate><guid>/2008/11/05/one-of-the-best-translation-failures-ever-es/</guid><description>Este nos llega directo del país de Gales, gracias à la BBC.
Parece una señal vial totalmente inocente, y lo es, en inglés. El problema es que en Gales todas las señales tienen que estar en el idioma local y para eso se necesita un traductor. Desafortunadamente, cuando se consultó para esta señal, el traductor no estaba en su oficina y lo que se usó como traducción fue la respuesta automática de su e-mail.</description></item><item><title>Perfectamente tonto</title><link>/2008/10/14/perfectly-dumb-es/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2008 17:34:47 +0000</pubDate><guid>/2008/10/14/perfectly-dumb-es/</guid><description>¡Hay errores que son simplemente demasiado perfectos!
El texto en rojo se traduciría “Perfectamente tonto” en español.
Yo nada digo: Perfecto!</description></item><item><title>¡Ya soy casi famoso!</title><link>/2008/09/01/im-almost-famous-es/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2008 19:57:39 +0000</pubDate><guid>/2008/09/01/im-almost-famous-es/</guid><description>Hace unas semanas me siguió durante todo un día un camarógrafo para hacer un reportaje para France 24 (un canal de televisión francés). Yo sabía que iba a pasar en la televisión, su página web y en YouTube en algún momento este verano y me dijeron que me mantendrían al tanto. Pero así no es como funcionan las cosas hoy en día&amp;hellip;
El domingo pasado, una mañana dominical como las otras, a eso de la 1 p.</description></item><item><title>Acceder a las herramientas Sysinternals nunca fue tan fácil</title><link>/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-es/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 06:46:31 +0000</pubDate><guid>/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-es/</guid><description>¿Conocen las herramientas Sysinternals?
Probablemente sea el caso si son profesionales de la informática o desarrolladores. Para aquellos que no conocen, se trata de una serie de herramientas gratis escritas por Mark Russinovich que son esenciales para administrar, diagnosticar y reparar sus sistemas y aplicaciones Windows. Yo inclusive necesito una de las herramientas Sysinternals para mis clases: ZoomIt permite magnificar y dibujar en la pantalla.
Microsoft adquirió Sysinternals hace un tiempo y desde entonces los programas han estado disponibles, gratis por supuesto, en la página de TechNet.</description></item><item><title>No todos sus e-mails son para usted</title><link>/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you-es/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2008 18:15:45 +0000</pubDate><guid>/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you-es/</guid><description>¡Exacto! No todo lo que llega a su bandeja de entrada es para uno y, por lo tanto, no merece su entera y, sobre todo, inmediata atención.
¿Entonces, qué hace todo ese correo ahí en primer lugar? Básicamente, hay tres tipos de e-mail:
están los e-mails que nos mandan esperando una acción y/o una respuesta de nuestra parte; están los e-mails que recibimos porque alguien quiere mantenernos al tanto ya sea mandándonos un e-mail directamente (o sea, nuestro nombre aparece en el campo Para) o poniéndonos en Cc; y para terminar, están los e-mails que llegan a nuestra bandeja pero que no nos conciernen directamente.</description></item><item><title>Gracias por su visita, espero verlos de nuevo pronto...</title><link>/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon-es/</link><pubDate>Fri, 29 Feb 2008 14:21:28 +0000</pubDate><guid>/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon-es/</guid><description>Regularmente reviso las estadísticas de mi blog, sobre todo por diversión y por curiosidad. Me gusta saber a quién le llegan mis conocimientos (en un sentido amplio de la palabra).
Este es un mapa reciente de la distribución geográfica de mis visitas que me parece muy interesante de hecho:
Obviamente, muchos de los países en verde sólo contribuyeron con una o dos visitas, pero igual, me gusta el mapa&amp;hellip;
Como ya lo dije en el título: gracias por venir, espero que disfruten y que vuelvan pronto ;)</description></item><item><title>¿Hay un manual para esta cosa?</title><link>/2008/02/05/does-this-thing-have-a-manual-es/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2008 21:30:00 +0000</pubDate><guid>/2008/02/05/does-this-thing-have-a-manual-es/</guid><description>Pues, nunca pensé que una escalera eléctrica necesitara uno, pero las cifras indican lo contrario:
Para los que no logran leer el texto, dice &amp;ldquo;Last year: 1,024 injuries&amp;rdquo;, o sea &amp;ldquo;El año pasado: 1024 heridos&amp;rdquo;.
El número me llamó la atención por dos razones:
¿Cuáles son las probabilidades de que el número de heridos en escaleras eléctricas sea una potencia de 2? ¿Cómo puede haber casi 3 heridos por día en algo tan trivial como una escalera eléctrica?</description></item><item><title>¡¡¡El Xbox 360 lee los DivX y XviD!!!</title><link>/2007/12/04/xbox-360-plays-divx-and-xvid-es/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2007 21:24:28 +0000</pubDate><guid>/2007/12/04/xbox-360-plays-divx-and-xvid-es/</guid><description>¡Por fin! Después de la actualización de hoy, el Xbox 360 puede leer archivos DivX y XviD (que obviamente adquirieron legalmente).
A penas oí hablar de esto, encendí la bestia y bajé los archivos necesarios (se necesita el nuevo software Xbox y los codecs, que se bajan por separado).
Funciona casi perfectamente con mi configuración, que es un servidor TVersity que hace streaming hacia el Dashboard a partir de un PIII 500 MHz, 128 MB RAM.</description></item><item><title>El ejército británico usa controles de Xbox 360 para sus VANTs</title><link>/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs-es/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2007 21:12:30 +0000</pubDate><guid>/2007/12/02/british-army-uses-xbox-360-controllers-for-uavs-es/</guid><description>Vengo de un país que no tiene ejército—de hecho, celebramos ayer 59 años sin ejército—y aunque estoy contra la violencia que tener un ejército implica generalmente, tengo que admitir que admiro a las instituciones militares. Después de todo, muchos avances modernos son desafortunadamente el resultado de la investigación que al principio fue pensada para la guerra y no negaré que un par de meses de disciplina marcial no serían tan malos para muchos jóvenes hoy en día.</description></item><item><title>Visual Studio 2008: ¿Qué pasó con Intellisense?</title><link>/2007/07/30/visual-studio-2008-where-did-intellisense-go-es/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2007 02:26:40 +0000</pubDate><guid>/2007/07/30/visual-studio-2008-where-did-intellisense-go-es/</guid><description>Por supuesto que Intellisense todavía existe en Visual Studio 2008. Si algo ha cambiado, es tal vez un cierto número de mejoras.
Por ejemplo, ya me ha pasado miles de veces y apuesto a que a ustedes también: estoy escribiendo código, la ventana de Intellisense aparece. Aprecio que la ventana esté ahí porque generalmente me ayuda a programar más rápido, pero en este preciso momento me gustaría ver el código que está debajo.</description></item><item><title>Próxima parada: Corea</title><link>/2007/07/25/next-stop-korea-es/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2007 12:53:25 +0000</pubDate><guid>/2007/07/25/next-stop-korea-es/</guid><description>Dejé algunos tabs de IE7 abiertos antes de coger el avión para Costa Rica y, mientras los cerraba hoy, volví a caer en la página de Channel 8, en la que ya se puede ver un nuevo video. Este video, en el cual Bill Gates y Craig Mundie hablan de Imagine Cup, me recordó que se me había olvidado hacer un anuncio muy importante ya que sucedió justo cuando mi blog se murió:</description></item><item><title>¿Nada en la tele? ¡Ponga Channel 8!</title><link>/2007/07/23/nothing-on-tv-switch-to-channel-8-es/</link><pubDate>Mon, 23 Jul 2007 18:38:25 +0000</pubDate><guid>/2007/07/23/nothing-on-tv-switch-to-channel-8-es/</guid><description>No sé hace cuánto se lanzó porque he estado bastante desconectado últimamente, con la mudanza y todo, así que no he podido seguir de cerca la blogosfera, pero igual quisiera presentarles un nuevo sitio de Microsoft.
Pero primero, ¿ya conocen Channel 9 y Channel 10?
Channel 9 fue una de las primeras iniciativas de Microsoft para abrirse más hacia el público general. Hoy es un sitio donde desarrolladores, IT pros y otros geeks pueden aprender todo sobre las tecnologías Microsoft pasadas, presentes y futuras vía vídeos, foros, blogs, etc.</description></item><item><title>No siempre se puede ser tan optimista</title><link>/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic-es/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 11:24:33 +0000</pubDate><guid>/2007/07/15/you-cannot-always-be-that-optimistic-es/</guid><description>Estoy hablando de la concurrencia optimista (optimistic concurrency) por supuesto.
Como ya lo he dicho, mi blog ahora funciona con un nuevo motor. Para no cansarlos con el cuento, perdí mi blog, quería jugar con las últimas tecnologías de Microsoft, así que recuperé el motor de mi amigo Patrice que utiliza ASP.NET, C# 3.0 y LINQ (y una pizca de ASP.NET AJAX aquí y allá). ¡Y es genial! No solo eso, sinon que también tengo material para el blog.</description></item><item><title>¿Por qué Google es mejor que Live Search?</title><link>/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search-es/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 04:08:11 +0000</pubDate><guid>/2007/04/18/why-is-google-better-than-live-search-es/</guid><description>Una palabra: pertinencia.
Hoy estaba buscando información sobre WPF/e (ahora Silverlight) y, sin pensarlo dos veces, fui a Google para encontrarla. Sin embargo, después de ver que tan buenos fueron los resultados de la búsqueda de esta tecnología Microsoft, decidí darme una vuelta por el motor del gigante de Redmond para comparar.
Decepcionante, cuanto mucho.
Vean los resultados (reduje las imágenes para ponerlas a la par, pero se puede hacer clic para verlas mejor):</description></item><item><title>¡Ya está disponible Mozy para Vista!</title><link>/2007/02/03/mozy-is-now-available-for-vista-es/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2007 19:09:56 +0000</pubDate><guid>/2007/02/03/mozy-is-now-available-for-vista-es/</guid><description>Una de las cosas que más miedo me daba cuando pasé a Vista era que Mozy, el servicio que uso para mis back ups, todavía no estaba soportado. Pero como mi Windows XP ya no funcionaba bien de todas formas, instalé Vista igual y crucé los dedos.
Desde que Vista salió hace algunos días, visito la página de Mozy prácticamente todos los días esperando que aparezca la versión que soporte Vista y anoche, por fin, pude bajar la versión de Mozy compatible con Vista.</description></item><item><title>El mejor navegador disponible</title><link>/2006/11/04/best-browser-out-there-es/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2006 13:51:05 +0000</pubDate><guid>/2006/11/04/best-browser-out-there-es/</guid><description>Si está leyendo este blog probablemente ya ha bajado e instalado las últimas versiones de Internet Explorer y/o Firefox y tomado partido arbitrariamente en la Guerra de navegadores.
Bueno, si quiere/necesita verificar que ha escogido correctamente, le recomiendo ver los resultados obtenido por Long Zheng en su comparación justa y definitiva de navigadores.</description></item></channel></rss>