<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Developer Tools on madd0's tech blog</title><link>https://blog.madd0.com/tag/developer-tools/</link><description>Recent content in Developer Tools on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 20 Jun 2011 09:51:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.madd0.com/tag/developer-tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Création de nouvelles pages et navigation sur Windows Phone 7</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/20/cration-de-nouvelles-pages-et-navigation-sur-windows-phone-7/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/20/cration-de-nouvelles-pages-et-navigation-sur-windows-phone-7/</guid><description>Ceci est le sixième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Un modèle de programmation Web Vous avez surement remarqué l’absence de fenêtres dans notre application Windows Phone 7.</description></item><item><title>Ajout de punaises sur une carte Bing Maps</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/17/ajout-de-punaises-sur-une-carte-bing-maps/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2011 09:39:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/17/ajout-de-punaises-sur-une-carte-bing-maps/</guid><description>Ceci est le cinquième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil On a besoin de punaises Hier nous nous sommes arrêtés sur une liste stations.</description></item><item><title>Consommation d’un service OData avec Windows Phone 7 “Mango”</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/16/consommation-dun-service-odata-avec-windows-phone-7-mango/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2011 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/16/consommation-dun-service-odata-avec-windows-phone-7-mango/</guid><description>Ceci est le quatrième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil OData Maintenant que votre application est capable de localiser le téléphone et de centrer la carte sur sa position, il est temps de rechercher les stations Vélib’ se trouvant à proximité.</description></item><item><title>Le GPS et les services de géolocalisation</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/15/le-gps-et-les-services-de-golocalisation/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2011 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/15/le-gps-et-les-services-de-golocalisation/</guid><description>Ceci est le troisème billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Accéder à la position actuelle du téléphone On voudrait, lorsque l’application se lance et lorsque l’utilisateur bouge, que la carte que nous avons ajoutée hier soit centrée sur leur position courante.</description></item><item><title>Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/14/cration-dune-application-et-utilisation-du-contrle-bing-maps/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2011 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/14/cration-dune-application-et-utilisation-du-contrle-bing-maps/</guid><description>Ceci est le deuxième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Description de l’application Hier, pressé de vous faire installer les outils, j’ai oublié de vous présenter l’application elle-même !</description></item><item><title>Windows Phone 7 : Introduction et installation des outils</title><link>https://blog.madd0.com/2011/06/13/windows-phone-7-introduction-et-installation-des-outils/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2011 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2011/06/13/windows-phone-7-introduction-et-installation-des-outils/</guid><description>Introduction La semaine dernière, on m’a demandé de parler au WygDay sur le développement Windows Phone 7 avec Niels. Lui, il a présenté le système à ceux qui ne le connaissaient pas et fait quelques démos sur les nouveautés que l’on peut trouver dans Mango—la nouvelle version qui sortira, a priori, au deuxième semestre. Moi, j’ai pris le pari de faire une application complète dans les 20 minutes qui restaient.</description></item><item><title>Je veux un iPhone ! Non, je veux un AR.Drone !</title><link>https://blog.madd0.com/2010/01/06/je-veux-un-iphone-non-je-veux-un-ardrone/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2010 06:42:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/01/06/je-veux-un-iphone-non-je-veux-un-ardrone/</guid><description>Oui, je reste légèrement Apple-phobe (la marque, pas leurs produits) donc ce que je veux c’est un AR.Drone, par Parrot. Mais vu qu’il est contrôlé par iPhone ou iPod Touch, je n’ai pas trop le choix et il m&amp;rsquo;en faut un :P
Le voici en images :
Vous aurez remarqué que la vidéo a été tournée en France (je reconnais le Parc de Bercy où j&amp;rsquo;allais courir avant) ; je me demande s&amp;rsquo;il y a moyen de rencontrer ces gens.</description></item><item><title>Interview avec Eric Mittelette aux TechDays 09</title><link>https://blog.madd0.com/2009/04/20/interview-avec-eric-mittelette-aux-techdays-09/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2009 04:46:09 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/04/20/interview-avec-eric-mittelette-aux-techdays-09/</guid><description>En février, lors de Microsoft TechDays à Paris, je n’ai pas assisté à une seule conférence (ce n’est pas grave, il y a toujours les webcasts) mais j’ai quand même pu arpenter le salon pendant trois jours pour rencontrer du monde entre autres pour la WebTV de SUPINFO.
J’ai fait, avec d’autres, plein d’interviews pour aborder à peu près tous les sujets : les communications unifiées, les femmes dans l’IT, les communautés, etc.</description></item><item><title>Accessing Sysinternals Tools Has Never Been Easiser</title><link>https://blog.madd0.com/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 06:46:40 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser/</guid><description>Do you know the Sysinternals tools?
You probably do if you&amp;rsquo;re an IT pro or a developer. For those who don&amp;rsquo;t, it&amp;rsquo;s a series of free utilities written by Mark Russinovich that are essential to manage, troubleshoot and diagnose your Windows systems and applications. I even need one of the Sysinternals tools for my classes: ZoomIt allows you to zoom and draw on the screen.
Microsoft acquired Sysinternals some time ago and since then the tools have been available, always for free of course, from the TechNet website.</description></item><item><title>Acceder a las herramientas Sysinternals nunca fue tan fácil</title><link>https://blog.madd0.com/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-es/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 06:46:31 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-es/</guid><description>¿Conocen las herramientas Sysinternals?
Probablemente sea el caso si son profesionales de la informática o desarrolladores. Para aquellos que no conocen, se trata de una serie de herramientas gratis escritas por Mark Russinovich que son esenciales para administrar, diagnosticar y reparar sus sistemas y aplicaciones Windows. Yo inclusive necesito una de las herramientas Sysinternals para mis clases: ZoomIt permite magnificar y dibujar en la pantalla.
Microsoft adquirió Sysinternals hace un tiempo y desde entonces los programas han estado disponibles, gratis por supuesto, en la página de TechNet.</description></item><item><title>Ça n'a jamais été aussi facile d'accéder aux outils Sysinternals</title><link>https://blog.madd0.com/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-fr/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 06:46:26 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/05/31/accessing-sysinternals-tools-has-never-been-easiser-fr/</guid><description>Connaissez-vous les outils Sysinternals ?
C&amp;rsquo;est probablement le cas si vous êtes professionel de l&amp;rsquo;informatique ou développeur. Pour ceux qui ne connaissent pas, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une série d&amp;rsquo;utilitaires gratuits écrits par Mark Russinovich qui sont indispensables pour gérer, dépanner et diagnostiquer vos systèmes et applications Windows. J&amp;rsquo;ai même besoin de l&amp;rsquo;un des outils Sysinternals pour mes cours : ZoomIt vous permet de zoomer et de dessiner à l&amp;rsquo;écran.
Microsoft a racheté Sysinternals il y a quelque temps et depuis les outils ont été disponibles, toujours gratuitement bien sûr, sur le site TechNet.</description></item><item><title>Compiler pour le Framework 1.1 sous Visual Studio 2005</title><link>https://blog.madd0.com/2006/01/03/compiler-pour-le-framework-11-sous-visual-studio-2005/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2006 11:22:35 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2006/01/03/compiler-pour-le-framework-11-sous-visual-studio-2005/</guid><description>Il est possible (on se demande si c&amp;rsquo;est utile, par contre?) de compiler des projets C# sous Visual Studio 2005 pour le Framework .NET 1.1. Plusieurs articles sur le Web expliquent comment le faire, mais ils sont en anglais. Je vais me contenter de traduire (plus ou moins fidèlement) ce post de Jomo Fisher, developpeur dans la team MSBuild.
Copiez le fichier mis à disposition ici (ou téléchargeable ici) dans le dossier C:Program FilesMSBuild.</description></item></channel></rss>