<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Map on madd0's tech blog</title><link>/tag/map/</link><description>Recent content in Map on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 17 Jun 2011 09:39:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tag/map/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ajout de punaises sur une carte Bing Maps</title><link>/2011/06/17/ajout-de-punaises-sur-une-carte-bing-maps/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2011 09:39:00 +0000</pubDate><guid>/2011/06/17/ajout-de-punaises-sur-une-carte-bing-maps/</guid><description>Ceci est le cinquième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil On a besoin de punaises Hier nous nous sommes arrêtés sur une liste stations.</description></item><item><title>Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps</title><link>/2011/06/14/cration-dune-application-et-utilisation-du-contrle-bing-maps/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2011 09:31:00 +0000</pubDate><guid>/2011/06/14/cration-dune-application-et-utilisation-du-contrle-bing-maps/</guid><description>Ceci est le deuxième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Description de l’application Hier, pressé de vous faire installer les outils, j’ai oublié de vous présenter l’application elle-même !</description></item><item><title>Thank you for visiting, come back soon...</title><link>/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon/</link><pubDate>Fri, 29 Feb 2008 14:21:36 +0000</pubDate><guid>/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon/</guid><description>I regularly check my blog&amp;rsquo;s stats, more for fun and curiosity than for anything else. I like to check who my knowledge (in a very broad sense of the word) might be going to.
This is a map of recent geographic distribution of my visitors that was very pleasant to see by the way:
Obviously, many of the countries that are green only provided one or two visitors, but still, it&amp;rsquo;s nice to see&amp;hellip;</description></item><item><title>Gracias por su visita, espero verlos de nuevo pronto...</title><link>/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon-es/</link><pubDate>Fri, 29 Feb 2008 14:21:28 +0000</pubDate><guid>/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon-es/</guid><description>Regularmente reviso las estadísticas de mi blog, sobre todo por diversión y por curiosidad. Me gusta saber a quién le llegan mis conocimientos (en un sentido amplio de la palabra).
Este es un mapa reciente de la distribución geográfica de mis visitas que me parece muy interesante de hecho:
Obviamente, muchos de los países en verde sólo contribuyeron con una o dos visitas, pero igual, me gusta el mapa&amp;hellip;
Como ya lo dije en el título: gracias por venir, espero que disfruten y que vuelvan pronto ;)</description></item><item><title>Merci d'être venu et au plaisir de vous revoir prochainement...</title><link>/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon-fr/</link><pubDate>Fri, 29 Feb 2008 14:21:07 +0000</pubDate><guid>/2008/02/29/thank-you-for-visiting-come-back-soon-fr/</guid><description>Je regarde les statistiques de mon blog régulièrement, plus pour le fun et la curiosité que pour autre chose. J&amp;rsquo;aime bien voir à profite de mes connaissances (au sens très large du terme).
Voilà une carte récente de la distribution géographique de mes visiteurs que je trouve très sympa d&amp;rsquo;ailleurs :
Evidemment, la plupart des pays qui sont en vert n&amp;rsquo;ont contribué qu&amp;rsquo;un ou deux visiteurs, mais c&amp;rsquo;est quand même sympa à voir&amp;hellip;</description></item></channel></rss>