<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mobile Development on madd0's tech blog</title><link>https://blog.madd0.com/tag/mobile-development/</link><description>Recent content in Mobile Development on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2010 06:41:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.madd0.com/tag/mobile-development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plus de C# sur l’iPhone ?</title><link>https://blog.madd0.com/2010/04/09/plus-de-c-sur-lrsquoiphone/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2010 06:41:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/04/09/plus-de-c-sur-lrsquoiphone/</guid><description>Avec la sortie hier du SDK pour l’iPhone OS 4, Apple surprend les développeurs en modifiant un paragraphe clé dans sa licence d’utilisation. Jusque là le paragraphe 3.3.1. lisait :
3.3.1 — Applications may only use Documented APIs in the manner prescribed by Apple and must not use or call any private APIs.
Formulé de cette manière, ce paragraphe empêche simplement les développeurs d’accéder aux fonctionnalités de l’iPhone qui ne sont pas exposées par les APIs publiques, documentées et donc supportées par Apple.</description></item><item><title>Tout ce que vous vouliez savoir sur Windows Phone 7</title><link>https://blog.madd0.com/2010/04/05/tout-ce-que-vous-vouliez-savoir-sur-windows-phone-7/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2010 16:07:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/04/05/tout-ce-que-vous-vouliez-savoir-sur-windows-phone-7/</guid><description>Et si jamais je ne vous dis pas tout dans ce billet, ne vous inquiétez pas, abonnez-vous au flux RSS, je vais continuer à écrire sur ce sujet le plus souvent possible.
Aujourd&amp;rsquo;hui je vais être généraliste, je suis sûr que beaucoup veulent en savoir plus sur Windows Phone 7 sans pour autant être développeurs. À l&amp;rsquo;avenir mes billets seront plus orientés vers le développement sur cette nouvelle plateforme, bien que je me permettrai certains billets à contenu plus éditorial sur le Marketplace, certains choix de la plateforme, etc.</description></item></channel></rss>