<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mozy on madd0's tech blog</title><link>/tags/mozy/</link><description>Recent content in Mozy on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2007 19:09:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/mozy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¡Ya está disponible Mozy para Vista!</title><link>/2007/02/03/mozy-is-now-available-for-vista-es/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2007 19:09:56 +0000</pubDate><guid>/2007/02/03/mozy-is-now-available-for-vista-es/</guid><description>Una de las cosas que más miedo me daba cuando pasé a Vista era que Mozy, el servicio que uso para mis back ups, todavía no estaba soportado. Pero como mi Windows XP ya no funcionaba bien de todas formas, instalé Vista igual y crucé los dedos.
Desde que Vista salió hace algunos días, visito la página de Mozy prácticamente todos los días esperando que aparezca la versión que soporte Vista y anoche, por fin, pude bajar la versión de Mozy compatible con Vista.</description></item><item><title>Mozy is now available for Vista!</title><link>/2007/02/03/mozy-is-now-available-for-vista/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2007 19:09:19 +0000</pubDate><guid>/2007/02/03/mozy-is-now-available-for-vista/</guid><description>One of my greatest fears when I made the move to Vista was that Mozy, the service I use for my online backups, wasn&amp;rsquo;t supported yet. Since my Windows XP had stopped working properly I still installed Vista and crossed my fingers.
Since Vista was launched a couple of days ago, I have visited the Mozy site almost every day hoping to see a version that supports Vista, and last night, finally, I was able to download a Vista-compatible version of Mozy.</description></item><item><title>Mise à niveau vers Windows NT 6.0 (alias Windows Vista)</title><link>/2007/01/06/mise-agrave-niveau-vers-windows-nt-60-alias-windows-vista/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2007 09:53:54 +0000</pubDate><guid>/2007/01/06/mise-agrave-niveau-vers-windows-nt-60-alias-windows-vista/</guid><description>Ca y est, je l’ai fait ! Windows NT 6.0, ou Windows Vista (ou encore Windows VI, comme j’aime bien l’appeler) est, depuis hier soir, mon SE principal.
Ca s’est fait beaucoup plus tôt que prévu, mais XP ne m’a pas vraiment laissé le choix : j’ignore comment, mais la base de registre a été corrompue après une défragmentation du disque dur et je n’ai pas été assez intelligent pour la réparer correctement (j’aurais pu utiliser ma partition Vista RC2 pour rechercher une version propre du registre dans le dossier System Volume Information, mais à la place j’ai démarré XP avec un registre par défaut que j’ai récupéré en utilisant la Console de Récupération et qui a remplacé le registre qui marchait…)</description></item></channel></rss>