<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kinect on madd0's tech blog</title><link>/tags/kinect/</link><description>Recent content in Kinect on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 26 Jul 2012 13:50:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/kinect/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lèche-vitrine augmenté avec Kinect</title><link>/2012/07/26/leche-vitrine-augmente-avec-kinect/</link><pubDate>Thu, 26 Jul 2012 13:50:19 +0000</pubDate><guid>/2012/07/26/leche-vitrine-augmente-avec-kinect/</guid><description>Je vous invite à regarder la vidéo du projet Sightlines qui utilise les fonctionnalités de head tracking de Kinect pour Windows afin de superposer des information sur un objet qui se trouve derrière un écran LCD transparent.
Une technologie qui pourrait être utilisée dans les vitrines des magasins ou les musées dans avenir proche ? Je m&amp;rsquo;en fous un peu des vitrines des magasins, mais dans les musées ça pourrait être extrêmement intéressant et le potentiel pédagogique est énorme !</description></item><item><title>Qu’y a-t-il dans un nom ?</title><link>/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name-fr/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2010 10:13:56 +0000</pubDate><guid>/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name-fr/</guid><description>Qu’y a-t-il dans un nom ? Ce que nous appelons une rose embaumerait autant sous un autre nom.
— Roméo et Juliette (II, ii, 1-2)
Ce matin j’ai appris par Engadget que ce qui était connu jusqu’aujourd’hui sous le nom Project Natal devient Kinect for Xbox 360, comme cela a été annoncé juste avant l’E3 par ni plus ni moins qu’une troupe de 76 membres du Cirque du Soleil. J’ai eu deux réactions :</description></item><item><title>What’s in a name?</title><link>/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2010 10:13:33 +0000</pubDate><guid>/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name/</guid><description>What&amp;rsquo;s in a name? That which we call a rose By any other name would smell as sweet.
— Romeo and Juliet (II, ii, 1-2)
This morning I learnt through Engadget that what was known until now as Project Natal is now called Kinect for Xbox 360, as revealed just before E3 by none other than a 76-person cast of Cirque du Soleil. I had two reactions:
Why wasn’t I invited?</description></item><item><title>¿Por qué no tomas otro nombre?</title><link>/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name-es/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2010 10:13:02 +0000</pubDate><guid>/2010/06/14/whatrsquos-in-a-name-es/</guid><description>¿Por qué no tomas otro nombre? La rosa no dejaría de ser rosa, y de esparcir su aroma, aunque se llamase de otro modo.
— Romeo y Julieta (II, ii, 1-2)
Esta mañana leí en Engadget que lo que se conocía hasta hoy como Project Natal se llama ahora Kinect for Xbox 360, como lo reveló justo antes del E3 un grupo de 76 artistas del Cirque du Soleil. Yo reaccioné de dos formas:</description></item></channel></rss>