<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Innovation on madd0's tech blog</title><link>https://blog.madd0.com/tag/innovation/</link><description>Recent content in Innovation on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2010 05:32:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.madd0.com/tag/innovation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Valse Irritation d'après Nokia et la découverte de The EG</title><link>https://blog.madd0.com/2010/01/13/valse-irritation-dapregraves-nokia-et-la-deacutecouverte-de-the-eg/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2010 05:32:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/01/13/valse-irritation-dapregraves-nokia-et-la-deacutecouverte-de-the-eg/</guid><description>Je découvre ce matin cette composition pour piano, qui date apparemment de quelques années, écrire à partir de la traditionnelle sonnerie Nokia par le pianiste québécois Marc-André Hamelin.
Plus intéressant peut-être que ce morceau, je découvre la conférence The EG—The Entertainment Gathering. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une conférence à la TED. D&amp;rsquo;ailleurs, certaines des conférences sont carrément disponibles sur le site TED. Cette conférence est cependant plus orientée divertissement ou loisir, son but étant de redéfinir la manière dont on entretient nos idées (de l&amp;rsquo;anglais entertain ideas).</description></item><item><title>Un téléphone Concept Nokia qui marche au coca</title><link>https://blog.madd0.com/2010/01/08/un-teacuteleacutephone-concept-nokia-qui-marche-au-coca/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2010 08:39:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/01/08/un-teacuteleacutephone-concept-nokia-qui-marche-au-coca/</guid><description>Au Coca ou n’importe quelle boisson sucrée, en fait. Pour cela, ce téléphone concept embarque une batterie, ou une pile à combustible pour être précis, qui utilise des glucides et des enzymes pour générer de l’électricité.
En fonction du liquide qu’on utilise pour l’alimenter, la pile usagée rejetera principalement de l’eau et de l’oxygène (et, si mes souvenirs de chimie sont bons, un peu de CO2) ce qui la rend potentiellement très eco-friendly.</description></item><item><title>Je veux un iPhone ! Non, je veux un AR.Drone !</title><link>https://blog.madd0.com/2010/01/06/je-veux-un-iphone-non-je-veux-un-ardrone/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2010 06:42:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2010/01/06/je-veux-un-iphone-non-je-veux-un-ardrone/</guid><description>Oui, je reste légèrement Apple-phobe (la marque, pas leurs produits) donc ce que je veux c’est un AR.Drone, par Parrot. Mais vu qu’il est contrôlé par iPhone ou iPod Touch, je n’ai pas trop le choix et il m&amp;rsquo;en faut un :P
Le voici en images :
Vous aurez remarqué que la vidéo a été tournée en France (je reconnais le Parc de Bercy où j&amp;rsquo;allais courir avant) ; je me demande s&amp;rsquo;il y a moyen de rencontrer ces gens.</description></item><item><title>Bionic monkey-talk at TED</title><link>https://blog.madd0.com/2007/12/30/bionic-monkeytalk-at-ted/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2007 15:30:02 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/12/30/bionic-monkeytalk-at-ted/</guid><description>OK, maybe the title doesn&amp;rsquo;t mean much, but I couldn&amp;rsquo;t think of anything better. So how about you just watch the videos?
I was barely finished with last week&amp;rsquo;s TED post when I stumbled upon the first of this week&amp;rsquo;s recommendations. I know I said that TED videos were only 18 minutes long, but I guess when you&amp;rsquo;re Jane Goodall you&amp;rsquo;re inherently expected to need a little more:
As inspiring as Mrs.</description></item><item><title>Surprise bag, August 25</title><link>https://blog.madd0.com/2007/08/25/surprise-bag-august-25/</link><pubDate>Sat, 25 Aug 2007 18:50:56 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/08/25/surprise-bag-august-25/</guid><description>This is the first in an irregular series of posts where I bring you nice surprises I&amp;rsquo;ve found while browsing the Internet.
I found today&amp;rsquo;s surprises in my RSS aggregator just waiting to be shared with the rest of the world*.
Both of today&amp;rsquo;s surprises come from totally different sources, but they do have one thing in common: innovation. Both concern technology that is not yet available, but that&amp;rsquo;s totally awesome.</description></item></channel></rss>