<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows Phone 7 on madd0's tech blog</title><link>/tag/windows-phone-7/</link><description>Recent content in Windows Phone 7 on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2012 18:55:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tag/windows-phone-7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>En vrac lundi 9 janvier 2012</title><link>/2012/01/09/en-vrac-lundi-9-janvier-2012/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 18:55:11 +0000</pubDate><guid>/2012/01/09/en-vrac-lundi-9-janvier-2012/</guid><description>Une de mes &amp;ldquo;résolutions&amp;rdquo; pour 2012 c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;écrire plus ici et perdre moins mon temps ailleurs (je passe sur les détails). Comme tous les jours je lis des tonnes d&amp;rsquo;information, je me suis dit que j&amp;rsquo;allais tester le format &amp;ldquo;en vrac&amp;rdquo; et vous en faire un résumé ici. C&amp;rsquo;est un test, on va voir ce que ça donne.
Commençons par une nouveauté Windows Phone 7 qui date de quelques jours : l&amp;rsquo;ouverture des marchés Argentine, Chine, Indonésie, Malaisie, Pérou et Philippines.</description></item><item><title>Sortie d'une version web du Marketplace Windows Phone</title><link>/2011/09/27/sortie-dune-version-web-du-marketplace-windows-phone/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2011 14:50:25 +0000</pubDate><guid>/2011/09/27/sortie-dune-version-web-du-marketplace-windows-phone/</guid><description>Le Marketplace de Windows Phone 7 est pas mal sur le téléphone, voire aussi sur l&amp;rsquo;application Zune. En revanche, il n&amp;rsquo;existait pas de version web. Jusqu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui !
Windows Phone 7 Web Marketplace Pourquoi faire ?
Parce que c&amp;rsquo;est pratique. J&amp;rsquo;aime bien le petit écran de mon téléphone, mais j&amp;rsquo;aime aussi l&amp;rsquo;écran de mon PC. Il est bien pour avoir plus d&amp;rsquo;information à la fois. Un site qui permet de recherches des applications, les acheter et les envoyer sur le téléphone depuis un navigateur quelconque et depuis n&amp;rsquo;importe quel PC est donc le bienvenu.</description></item><item><title>WP7 Mango : Faut-il faire des mises à jour ? Et que se passe-t-il si je les fais ?</title><link>/2011/08/22/wp7-mango-faut-il-faire-des-mises-jour-et-que-se-passe-t-il-si-je-les-fais/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2011 14:38:56 +0000</pubDate><guid>/2011/08/22/wp7-mango-faut-il-faire-des-mises-jour-et-que-se-passe-t-il-si-je-les-fais/</guid><description>Pour le grand public ce sera Windows Phone 7.5—parce que le marketing l’a décidé ainsi. Pour nous, développeurs, ce que nous connaissons aujourd’hui sous le nom code “Mango” sortira bientôt sous le nom officiel Windows Phone OS 7.1—parce que chez Microsoft on sait nommer ses classes et ses méthodes, mais pas ses produits.
Un nouvel OS arrive, mais nous savons bien que Microsoft fait toujours un effort surhumain pour faire en sorte que les vielles applications marchent correctement sur les nouvelles versions de ses systèmes d’exploitation, donc il est pertinent de se poser la question :</description></item><item><title>Comment dit-on Windows Phone 7 en français ?</title><link>/2011/08/18/comment-dit-on-windows-phone-7-en-francais/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2011 14:45:54 +0000</pubDate><guid>/2011/08/18/comment-dit-on-windows-phone-7-en-francais/</guid><description>Windows Phone 7, bien sûr !
Si vous avez déjà développé des applications en plusieurs langues, par contre, vous savez qu&amp;rsquo;il y a des traductions qui sont moins évidentes. Et encore, le français, vous le maîtrisez peut-être, mais l&amp;rsquo;allemand, par exemple, savez-vous dire tile ou vignette en allemand ? La bonne réponse est Kachel.
Mon outil préféré pour ce genre de traductions est le portail linguistique de Microsoft. Vous pouvez y faire des recherches, qui vous retourneront des résultats avec leur contexte et vous pourrez aussi filtrer par produit:</description></item><item><title>Création de nouvelles pages et navigation sur Windows Phone 7</title><link>/2011/06/20/cration-de-nouvelles-pages-et-navigation-sur-windows-phone-7/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:51:00 +0000</pubDate><guid>/2011/06/20/cration-de-nouvelles-pages-et-navigation-sur-windows-phone-7/</guid><description>Ceci est le sixième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Un modèle de programmation Web Vous avez surement remarqué l’absence de fenêtres dans notre application Windows Phone 7.</description></item><item><title>Ajout de punaises sur une carte Bing Maps</title><link>/2011/06/17/ajout-de-punaises-sur-une-carte-bing-maps/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2011 09:39:00 +0000</pubDate><guid>/2011/06/17/ajout-de-punaises-sur-une-carte-bing-maps/</guid><description>Ceci est le cinquième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil On a besoin de punaises Hier nous nous sommes arrêtés sur une liste stations.</description></item><item><title>Consommation d’un service OData avec Windows Phone 7 “Mango”</title><link>/2011/06/16/consommation-dun-service-odata-avec-windows-phone-7-mango/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2011 09:40:00 +0000</pubDate><guid>/2011/06/16/consommation-dun-service-odata-avec-windows-phone-7-mango/</guid><description>Ceci est le quatrième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil OData Maintenant que votre application est capable de localiser le téléphone et de centrer la carte sur sa position, il est temps de rechercher les stations Vélib’ se trouvant à proximité.</description></item><item><title>Le GPS et les services de géolocalisation</title><link>/2011/06/15/le-gps-et-les-services-de-golocalisation/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2011 09:40:00 +0000</pubDate><guid>/2011/06/15/le-gps-et-les-services-de-golocalisation/</guid><description>Ceci est le troisème billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Accéder à la position actuelle du téléphone On voudrait, lorsque l’application se lance et lorsque l’utilisateur bouge, que la carte que nous avons ajoutée hier soit centrée sur leur position courante.</description></item><item><title>Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps</title><link>/2011/06/14/cration-dune-application-et-utilisation-du-contrle-bing-maps/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2011 09:31:00 +0000</pubDate><guid>/2011/06/14/cration-dune-application-et-utilisation-du-contrle-bing-maps/</guid><description>Ceci est le deuxième billet d’une série sur Windows Phone 7 dans laquelle je construis une application permettant de surveiller la disponibilité de vélos des stations Vélib’ à Paris. Pour rappel, voici la table de matières:
Introduction et installation des outils Création d’une application et utilisation du contrôle Bing Maps Le GPS et les services de géolocalisation Consommation d’un service OData Ajout de punaises sur une carte Bing Maps Création de nouvelles pages et navigation Création de vignettes sur la page d’accueil Description de l’application Hier, pressé de vous faire installer les outils, j’ai oublié de vous présenter l’application elle-même !</description></item><item><title>Windows Phone 7 : Introduction et installation des outils</title><link>/2011/06/13/windows-phone-7-introduction-et-installation-des-outils/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2011 09:45:00 +0000</pubDate><guid>/2011/06/13/windows-phone-7-introduction-et-installation-des-outils/</guid><description>Introduction La semaine dernière, on m’a demandé de parler au WygDay sur le développement Windows Phone 7 avec Niels. Lui, il a présenté le système à ceux qui ne le connaissaient pas et fait quelques démos sur les nouveautés que l’on peut trouver dans Mango—la nouvelle version qui sortira, a priori, au deuxième semestre. Moi, j’ai pris le pari de faire une application complète dans les 20 minutes qui restaient.</description></item><item><title>Visual Studio 2010 est RTM, mais ne l’installez pas !</title><link>/2010/04/13/visual-studio-2010-est-rtm-mais-ne-lrsquoinstallez-pas/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2010 19:30:53 +0000</pubDate><guid>/2010/04/13/visual-studio-2010-est-rtm-mais-ne-lrsquoinstallez-pas/</guid><description>Enfin, ne l’installez pas si vous avez déjà commencé à faire du développement pour Windows Phone 7.
Malheureusement, la CTP des outils pours les développeurs Windows Phone 7 (WP Developer Tools CTP) n’est pas compatible avec la version finale (RTM) de Visual Studio 2010. Une mise à jour devrait être disponible sous quelques semaines.
Entre temps, si vous installez la RTM par-dessus votre installation existante des Developer Tools (DT), l’installation marchera, mais vous ne pourrez plus compiler vos projets Windows Phone.</description></item><item><title>Plus de C# sur l’iPhone ?</title><link>/2010/04/09/plus-de-c-sur-lrsquoiphone/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2010 06:41:10 +0000</pubDate><guid>/2010/04/09/plus-de-c-sur-lrsquoiphone/</guid><description>Avec la sortie hier du SDK pour l’iPhone OS 4, Apple surprend les développeurs en modifiant un paragraphe clé dans sa licence d’utilisation. Jusque là le paragraphe 3.3.1. lisait :
3.3.1 — Applications may only use Documented APIs in the manner prescribed by Apple and must not use or call any private APIs.
Formulé de cette manière, ce paragraphe empêche simplement les développeurs d’accéder aux fonctionnalités de l’iPhone qui ne sont pas exposées par les APIs publiques, documentées et donc supportées par Apple.</description></item><item><title>Tout ce que vous vouliez savoir sur Windows Phone 7</title><link>/2010/04/05/tout-ce-que-vous-vouliez-savoir-sur-windows-phone-7/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2010 16:07:14 +0000</pubDate><guid>/2010/04/05/tout-ce-que-vous-vouliez-savoir-sur-windows-phone-7/</guid><description>Et si jamais je ne vous dis pas tout dans ce billet, ne vous inquiétez pas, abonnez-vous au flux RSS, je vais continuer à écrire sur ce sujet le plus souvent possible.
Aujourd&amp;rsquo;hui je vais être généraliste, je suis sûr que beaucoup veulent en savoir plus sur Windows Phone 7 sans pour autant être développeurs. À l&amp;rsquo;avenir mes billets seront plus orientés vers le développement sur cette nouvelle plateforme, bien que je me permettrai certains billets à contenu plus éditorial sur le Marketplace, certains choix de la plateforme, etc.</description></item></channel></rss>