<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Books on madd0's tech blog</title><link>/category/books/</link><description>Recent content in Books on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 06 Sep 2016 17:12:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/category/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Miss Peregrine's Home for Peculiar Children</title><link>/2016/09/06/miss-peregrines-home-for-peculiar-children/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2016 17:12:00 +0000</pubDate><guid>/2016/09/06/miss-peregrines-home-for-peculiar-children/</guid><description>About a month ago I saw the trailer for Tim Burton&amp;rsquo;s upcoming movie Miss Peregrine&amp;rsquo;s Home for Peculiar Children and it immediately caught my attention. It turns out it&amp;rsquo;s originally a book, so I went over to Amazon, downloaded the first few pages and ended up buying the whole thing. It&amp;rsquo;s exactly the kind of fantastic universe I like to immerse myself into.
The Kindle version that I bought included three novels actually: Miss Peregrine&amp;rsquo;s Home for Peculiar Children and its two sequels, Hollow City and Library of Souls.</description></item><item><title>De la politique, la démocratie et les lézards</title><link>/2016/06/30/de-la-politique-la-democratie-et-les-lezards/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2016 11:12:27 +0000</pubDate><guid>/2016/06/30/de-la-politique-la-democratie-et-les-lezards/</guid><description>J&amp;rsquo;ai fini de lire, il y a quelques semaines, The Hitchhiker&amp;rsquo;s Guide to the Galaxy: The Trilogy of Five. Je ne savais pas vraiment à quoi m&amp;rsquo;attendre, mais j&amp;rsquo;ai été très agréablement surpris. Je comprends mieux pourquoi ces livres rencontrent autant de succès.
Les livres ont été publiés entre 1979–1992 et j&amp;rsquo;ai été bluffé par la capacité de Douglas Adams à se projeter dans l&amp;rsquo;avenir (c&amp;rsquo;est-à-dire, notre présent aujourd&amp;rsquo;hui). Un passage dans le 4ème livre, So Long, and Thanks for All the Fish, m&amp;rsquo;a particulièrement fait penser au contexte politique mondial dans lequel nous vivons :</description></item><item><title>Gestes hostiles des mains</title><link>/2011/10/13/gestes-hostiles-des-mains/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2011 08:07:06 +0000</pubDate><guid>/2011/10/13/gestes-hostiles-des-mains/</guid><description>Malgré mon côté asocial, je m&amp;rsquo;intéresse pas mal à la communication et notamment aux langues et aux langages. Un truc qui me fascine tout particulièrement, c&amp;rsquo;est comment on arrive à communiquer d&amp;rsquo;énormes quantités d&amp;rsquo;information avec nos corps et nos mains. Et l&amp;rsquo;autre jour je tombe sur ce bouquin : Rude Hand Gestures of the World : A Guide to Offending Without Words.
Cela va sans dire, il est désormais sur ma table basse !</description></item><item><title>J'ai lu… Adolfo Kaminsky, une vie de faussaire</title><link>/2010/04/06/adolfo-kaminsky-une-vie-de-faussaire/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2010 08:15:00 +0000</pubDate><guid>/2010/04/06/adolfo-kaminsky-une-vie-de-faussaire/</guid><description>Il est rare que lise autre chose que de la fiction. Les rares exceptions sont mon National Geographic, que je lis de couverture à couverture tous les mois, et les divers articles que je peux lire dans la journée concernant l’actualité (technologique, nationale, internationale, …). Ça me suffit largement : j’ai ma dose de vie de tous les jours, ben, tous les jours. De temps en temps, cependant, je tombe sur un bouquin qui raconte une histoire vraie, mais surtout une vraie histoire qui vaut la peine d’être lue.</description></item></channel></rss>