<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Office 2007 on madd0's tech blog</title><link>https://blog.madd0.com/tag/office-2007/</link><description>Recent content in Office 2007 on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2009 21:32:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.madd0.com/tag/office-2007/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Buscar un asterisco en Excel</title><link>https://blog.madd0.com/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel-es/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2009 21:32:49 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel-es/</guid><description>El otro día estaba sentado en mi escritorio cuando, de pronto, alguien entró en la oficina e hizo la pregunta más extraña:
Estamos trabajando en Excel y hay una columna de números de orden con una estrella al final y quisiéramos borrarla. ¿Alguien sabe cómo hacerlo?
Obviamente, todos respondimos en coro:
¡Pues, Ctrl+H (o Edición &amp;gt; Remplazar) y remplaza el carácter ‘*’ por nada!
Excepto que, por supuesto, no funcionó.</description></item><item><title>Finding an Asterisk in Excel</title><link>https://blog.madd0.com/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2009 21:32:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel/</guid><description>I was sitting at my desk when, suddenly, someone came in the office and asked the weirdest question:
We’re working on Excel and there’s a column with order number that end with a star and we’d like to remove it. Does anyone know how?
Obviously, we all immediately responded in choir:
Why, Ctrl+H (or Edit &amp;gt; Replace) and you replace character ‘*’ with nothing!
Except that, obviously, it didn’t work.</description></item><item><title>Rechercher un astérisque sous Excel</title><link>https://blog.madd0.com/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel-fr/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2009 21:32:02 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2009/10/11/finding-an-asterisk-in-excel-fr/</guid><description>J’étais assis à ma place quand, soudain, quelqu’un rentre dans le bureau de l’informatique avec la question la plus étrange :
On est sur Excel et on a une colonne avec numéros de commande qui se finissent tous par une étoile et on aimerait la virer. Quelqu’un sait comment on fait ?
Évidemment, la réponse en chœur a été immédiate :
Ben, Ctrl+H (ou Edition &amp;gt; Rechercher) et tu remplaces le caractère ‘*’ par rien du tout !</description></item><item><title>No todos sus e-mails son para usted</title><link>https://blog.madd0.com/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you-es/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2008 18:15:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you-es/</guid><description>¡Exacto! No todo lo que llega a su bandeja de entrada es para uno y, por lo tanto, no merece su entera y, sobre todo, inmediata atención.
¿Entonces, qué hace todo ese correo ahí en primer lugar? Básicamente, hay tres tipos de e-mail:
están los e-mails que nos mandan esperando una acción y/o una respuesta de nuestra parte; están los e-mails que recibimos porque alguien quiere mantenernos al tanto ya sea mandándonos un e-mail directamente (o sea, nuestro nombre aparece en el campo Para) o poniéndonos en Cc; y para terminar, están los e-mails que llegan a nuestra bandeja pero que no nos conciernen directamente.</description></item><item><title>Tous vos mails ne sont pas à vous</title><link>https://blog.madd0.com/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you-fr/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2008 18:15:26 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you-fr/</guid><description>C&amp;rsquo;est exact ! Tout ce qui arrive dans votre boîte de réception ne vous est pas forcément destiné et, donc, ne mérite pas votre attention absolue et, surtout pas, immédiate.
Alors, que fait tout ce courrier dans votre boîte de réception ? Il y a différents types d&amp;rsquo;e-mails :
il y a les mails que l&amp;rsquo;on vous envoie en attendant une action ou une réponse de votre part ; il y a les mails que vous recevez parce que l&amp;rsquo;on veut vous maintenir informé soit en vous envoyant le mail directement (votre adresse se trouve dans le champ À) ou en vous mettant en Cc ; et enfin il y a les mails qui arrivent dans votre boîte mais qui ne vous concernent pas directement.</description></item><item><title>All your e-mail is not for you</title><link>https://blog.madd0.com/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2008 18:14:38 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2008/04/19/all-your-email-is-not-for-you/</guid><description>That&amp;rsquo;s right! Not everything that reaches your inbox is actually for you and, therefore, it doesn&amp;rsquo;t deserve your full, and especially not your immediate, attention.
So, what is all this mail doing in your inbox in the first place? There are different types of e-mails:
there&amp;rsquo;s the e-mail that someone sent you expecting action and/or a reply from you; there&amp;rsquo;s the e-mail that you receive because someone wants to keep you in the loop either by sending you the e-mail directly (i.</description></item><item><title>Define "seamless"...</title><link>https://blog.madd0.com/2007/10/07/define-quotseamlessquot/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2007 08:27:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/10/07/define-quotseamlessquot/</guid><description>(Disclaimer: although I&amp;rsquo;m all for constructive criticism most of the time, this is clearly nothing more than a rant, which by the way, does not even deserve translating.)
Lets start with a dictionary definition of the word seamless:
adjective. perfectly consistent and coherent
Now lets take a look at a quote from the website of a product I decided to work with while writing my book on WPF (highlight mine):</description></item><item><title>Time’s up!</title><link>https://blog.madd0.com/2007/03/02/timersquos-up/</link><pubDate>Fri, 02 Mar 2007 21:59:15 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/03/02/timersquos-up/</guid><description>It has happened, my Office Professional 2007 trial has expired… And entering a new Trial key did not extend my trial period for another 60 days :(
If only I could get my hands on one of the at least two keys I legally have the right to (one from MSDN and one from helping out during the TechDays.)
I do have to congratulate Microsoft on the way they are managing licensing with Office 2007, though.</description></item><item><title>Mise à niveau vers Windows NT 6.0 (alias Windows Vista)</title><link>https://blog.madd0.com/2007/01/06/mise-agrave-niveau-vers-windows-nt-60-alias-windows-vista/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2007 09:53:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.madd0.com/2007/01/06/mise-agrave-niveau-vers-windows-nt-60-alias-windows-vista/</guid><description>Ca y est, je l’ai fait ! Windows NT 6.0, ou Windows Vista (ou encore Windows VI, comme j’aime bien l’appeler) est, depuis hier soir, mon SE principal.
Ca s’est fait beaucoup plus tôt que prévu, mais XP ne m’a pas vraiment laissé le choix : j’ignore comment, mais la base de registre a été corrompue après une défragmentation du disque dur et je n’ai pas été assez intelligent pour la réparer correctement (j’aurais pu utiliser ma partition Vista RC2 pour rechercher une version propre du registre dans le dossier System Volume Information, mais à la place j’ai démarré XP avec un registre par défaut que j’ai récupéré en utilisant la Console de Récupération et qui a remplacé le registre qui marchait…)</description></item></channel></rss>