<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>User Interfaces on madd0's tech blog</title><link>/tags/user-interfaces/</link><description>Recent content in User Interfaces on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 21 Apr 2010 08:51:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/user-interfaces/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un clavier virtuel pour vos recherches Google</title><link>/2010/04/21/un-clavier-virtuel-pour-vos-recherches-google/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 08:51:55 +0000</pubDate><guid>/2010/04/21/un-clavier-virtuel-pour-vos-recherches-google/</guid><description>Il m’est déjà arrivé de me retrouver, installées sur mon PC, plusieurs configurations de clavier : grecque, cyrillique, chinoise, coréenne, … Pourquoi ? Parce que je suis curieux et parce que j’aime bien les langues. Par contre, je vous l’accorde, ce ne sont pas des claviers que j’utilise tous les jours ; d’ailleurs, souvent je n’ai installé ces différents claviers que pour faire une ou deux recherches sur Internet.
Aujourd’hui Google sort une nouvelle fonctionnalité sur certains de ces sites qui rend cette manipulation inutile : des claviers virtuels pour des langues non-latines, telles que le grec, le russe, l’arabe, le thaï et bien d’autres.</description></item><item><title>New Xbox 360 Dashboard coming Nov. 19</title><link>/2008/10/09/new-xbox-360-dashboard-coming-nov-19/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2008 07:43:48 +0000</pubDate><guid>/2008/10/09/new-xbox-360-dashboard-coming-nov-19/</guid><description>We’ve been waiting for it impatiently—or at least I have. It was initially rumored for October, but Microsoft officially announced yesterday at TGS 2008 that the new Xbox 360 Dashboard will be rolling out on November 19.
It will be available in 26 countries and localized in 19 languages. As you can see from the screenshot above (and more in this Joystiq gallery), not only are we getting a completely different user interface, but the experience will change too as this new version focuses strongly on bringing you and your friends closer to the Xbox by introducing avatars and allowing more interaction among friends.</description></item><item><title>Surprise bag, August 25</title><link>/2007/08/25/surprise-bag-august-25/</link><pubDate>Sat, 25 Aug 2007 18:50:56 +0000</pubDate><guid>/2007/08/25/surprise-bag-august-25/</guid><description>This is the first in an irregular series of posts where I bring you nice surprises I&amp;rsquo;ve found while browsing the Internet.
I found today&amp;rsquo;s surprises in my RSS aggregator just waiting to be shared with the rest of the world*.
Both of today&amp;rsquo;s surprises come from totally different sources, but they do have one thing in common: innovation. Both concern technology that is not yet available, but that&amp;rsquo;s totally awesome.</description></item><item><title>Recherchez à la manière Firefox sous Internet Explorer</title><link>/2006/10/21/recherchez-agrave-la-maniegravere-firefox-sous-internet-explorer/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 12:45:43 +0000</pubDate><guid>/2006/10/21/recherchez-agrave-la-maniegravere-firefox-sous-internet-explorer/</guid><description>Que vous utilisiez Internet Explorer en tant que navigateur principal ou simplement comme un dernier recours, si vous avez déjà utilisé Firefox, sa fonctionnalité de recherche vous manque probablement lorsque vous “travaillez” sous IE.
Plus maintenant ! La IE team a publié sur leur blog une liste de Must Have Add-Ons for IE7 (add-ons indispensables pour IE7, mais ils marchent aussi avec les versions précédentes ) et parmi eux se trouve Inline Search, un add-on qui remplace Ctrl+F (mais pas Edit &amp;gt; Find on this Page) avec une barre à outils avec la même fonctionnalité de Firefox.</description></item></channel></rss>