<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Studio 2010 on madd0's tech blog</title><link>/tags/visual-studio-2010/</link><description>Recent content in Visual Studio 2010 on madd0's tech blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 05 May 2010 06:01:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/visual-studio-2010/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Accesos directos de teclado en Visual Studio 2010</title><link>/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010-es/</link><pubDate>Wed, 05 May 2010 06:01:51 +0000</pubDate><guid>/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010-es/</guid><description>Para aquellos que aprecian el tiempo ganado por no mover las manos del teclado para ir a buscar el mouse, Microsoft publicó 4 fichas de referencia (cheet sheets para los lectores anglófonos) de los diferentes enlaces de teclado para Visual Studio 2010 en formato PDF de muy buena calidad.
En estas fichas plegables encontrarán los accesos directos por defecto de:
Visual Basic .NET Visual C++ Visual C# Visual F# Disponibles en MSDN Downloads.</description></item><item><title>Raccourcis clavier sous Visual Studio 2010</title><link>/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010-fr/</link><pubDate>Wed, 05 May 2010 06:01:29 +0000</pubDate><guid>/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010-fr/</guid><description>Pour ceux parmi vous qui apprécient le temps gagné lorsque vous ne devez pas quitter vos mains du clavier pour aller chercher la soursi, Microsoft a sorti 4 fiches de référence (cheet sheets pour les lecteurs anglophones) des différentes combinaisons de touches pour Visual Studio 2010 sous la forme de PDFs de très bonne qualité.
Dans ces fiches pliables vous trouverez les raccourcis clavier par défaut pour les langages suivants :</description></item><item><title>Keyboard shortcuts for Visual Studio 2010</title><link>/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010/</link><pubDate>Wed, 05 May 2010 06:01:15 +0000</pubDate><guid>/2010/05/05/keyboard-shortcuts-for-visual-studio-2010/</guid><description>For those of you who really appreciate the time gained by not moving your hand away from your keyboard and towards the mouse, Microsoft released 4 keybinding reference cards (cheet sheets if you will) for Visual Studio 2010 in the form of high-quality PDFs.
In these foldable cards you’ll find the default keyboard shortcuts for:
Visual Basic .NET Visual C++ Visual C# Visual F# Available on MSDN Downloads.
Comments: montana - May 5, 2010</description></item><item><title>Visual Studio 2010 est RTM, mais ne l’installez pas !</title><link>/2010/04/13/visual-studio-2010-est-rtm-mais-ne-lrsquoinstallez-pas/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2010 19:30:53 +0000</pubDate><guid>/2010/04/13/visual-studio-2010-est-rtm-mais-ne-lrsquoinstallez-pas/</guid><description>Enfin, ne l’installez pas si vous avez déjà commencé à faire du développement pour Windows Phone 7.
Malheureusement, la CTP des outils pours les développeurs Windows Phone 7 (WP Developer Tools CTP) n’est pas compatible avec la version finale (RTM) de Visual Studio 2010. Une mise à jour devrait être disponible sous quelques semaines.
Entre temps, si vous installez la RTM par-dessus votre installation existante des Developer Tools (DT), l’installation marchera, mais vous ne pourrez plus compiler vos projets Windows Phone.</description></item></channel></rss>